<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zhangsherry.github.io</id>
    <title>zhangsherry的小站</title>
    <updated>2020-11-26T12:07:27.468Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zhangsherry.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://zhangsherry.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://zhangsherry.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zhangsherry.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, zhangsherry的小站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[博客背景]]></title>
        <id>https://zhangsherry.github.io/post/bo-ke-bei-jing/</id>
        <link href="https://zhangsherry.github.io/post/bo-ke-bei-jing/">
        </link>
        <updated>2020-11-26T12:00:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.loli.net/2020/11/26/TtaBgUSXMONwZfR.jpg" alt="博客背景 _1_.jpg" loading="lazy"><br>
试一试图床以及图片显示测试。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[失眠者絮语]]></title>
        <id>https://zhangsherry.github.io/post/shimianzhe/</id>
        <link href="https://zhangsherry.github.io/post/shimianzhe/">
        </link>
        <updated>2020-11-25T15:02:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="正文">正文</h1>
<p>我不是喜欢被子，而是喜欢依存其上的我的体温。</p>
<p>在这个失眠的深秋夜里，我裹着被子，胡思乱想，忽然就蹦出这么一句话。</p>
<p>如果我早点明白自己是这么个人，是不是可以避免一场悲剧发生？</p>
<p>即使窗户关的严严实实，还是能听见树叶在外面呜呜咽咽，几乎叫我疑心起来。可是我很清楚，窗户已经封死了，我亲自封的。还能听见风声，一定是窗户不够隔音的缘故，也可能因为我老是失眠神经衰弱到过于敏感了吧。</p>
<p>于是我扯扯被子，裹得更紧了，默默祈祷大半夜的别刮风了。但是事与愿违，风声好像越来越大了，简直大的不正常，从四面八方传来，咀嚼着我。最后，突兀出现了很沉闷的一声，好像什么东西从楼上掉下去了。总之，风声戛然而止，好像从来没存在过。</p>
<p>什么东西掉下去了呢？还是，什么人掉下去了呢？</p>
<p>我不想知道，就算我想知道也不能去打开窗户看。窗户封死了，我亲自封的。</p>
<p>不，我根本不想看见这个窗户，尽管我一转头就能看见它。然而这也事与愿违，无论我闭上眼睛，还是睁着眼睛，我都能看见，我亲爱的女朋友，站在那里，一遍遍的跳下去，没有回头，没有叫喊，只有最后落地沉闷的一声，反反复复，清清楚楚的回响在我耳畔。</p>
<p>我不知道她为什么要跳下去。我不知道她为什么舍得抛弃我。她跳下去之后我才发现，我好像什么都不知道。</p>
<p>&quot;不知道就要多问啊！&quot;我还没和她在一起的时候，她就这么说过，我嘴欠起来，随口问她“那能不能多问问你？”，出乎我的意料，她竟然定定的看着我，很轻的笑了，以至于我神情恍惚，总觉得她眼睛一闪而过的亮了亮，同时她回答了什么却完全记不清了，明明也只是几年前的事而已。总之，我和她有关的生活，都在她跳下去的那一刻戛然而止，好像从来没存在过。</p>
<p>但我还是很听她的话，一直在问着，哪怕有些问题不会得到任何回音，也反反复复，日日夜夜追问，直到不再需要答案为止。这也许是凌晨3点，我还睁着眼睛，在这里瞎想的原因。</p>
<p>晚秋的夜太凉了，我裹紧被子还是觉得从内而外的冷。这种感觉以前可不常有，因为她太喜欢躺床上了，大概她的人生信条之一是能躺着绝不坐着，下了班，她恨不得粘在床上，以至于我一度觉得床不过是她身体的延伸。等到我爬上床的时候，被窝里已经全是她的体温和香气，很暖，很快就睡着了。</p>
<p>我几乎要笑出来，原来我还有不失眠的日子。</p>
<p>那又怎样呢？现在确实是失眠的我了，只能和被子相依为命。想一想，被子永远不会背叛我，永远不会抛弃我，永远不会和我吵架，只在我需要的时候出现，任由我紧紧裹着，亲密的无以复加，更重要的是，我不需要的时候决不会来烦我。所以，我的被子，是喜欢我的吧？</p>
<p>那我的女朋友，喜欢过我吗？</p>
<p>这也是那些困扰我的问题之一，相比于其他的，这一个总是驱使我去回忆里寻找答案。</p>
<p>我的女朋友是我的大学室友，这段感情，勉强可以算是抓住了校园恋情的尾巴。也无非是烂俗的校园恋情套路，因为学校的行政管理安排而平平无奇的相遇，在乏善可陈的日常生活里相知相恋，随着毕业之类的人生重要事件最终各奔东西。我本以为，天底下的校园恋情无非是如此。</p>
<p>至少我和她的相遇确实如此。</p>
<p>和她第一次见面的契机是新生寝室报到，拎着大包小包、满身大汗的我一推开门，就只看见她一个人，正坐在床上看书。听到声响，她抬头看了眼，我想，应该先是我的行李，然后是被行李淹没、气喘吁吁、风尘仆仆的我。她和我打了招呼并简短的交换名字，笑起来客气礼貌又透着点疏离，让人挑不出什么错来，又知道她绝非容易亲近、古道热肠之辈。</p>
<p>那时我已经累得半死，拖着行李好歹进了寝室，也顾不上再多寒暄，稍事休息就开始收拾、铺床一类的麻烦事。总之对这个显然不够热情也不打算帮忙的室友，我没什么深刻印象。我估计她对我的初印象也不外乎是大汗淋漓、狼狈不堪一类的形象。如果非要说点什么，我和她第一次两人单独相处的那个下午，谁也没有多说一句话，寝室里只有我收拾东西泛起的灰尘，在秋季的阳光里纷纷扬扬，她自始至终，静默着，一如她跳下去的那天。</p>
<p>尽管今天晚上我一点也不想回忆那个下午，但是它始终在我的脑海里，像房间里的大象，无论我怎么装作看不见，它始终在那里，等着我失眠，等着我崩溃，等到我奄奄一息，再来对着我狠狠踩一脚。这会儿我也确实头痛欲裂，可是我的止痛药好像吃完了。至少床头柜的那些药盒子都空荡荡的，起风的时候，他们一定也和我一样都飘了起来，被风声一点点吞噬干净。</p>
<p>怕什么来什么，又起风了。我觉得这次的风更大了，因为它穿过我的骨骼，呜呜作响。恐怕我已经开始麻木，竟然感觉不再疼了，只是冷。我只能徒劳的再裹紧被子，人就是喜欢做一些没什么用但是安慰自己的事，可笑的很。</p>
<p>那个下午也有风，但是决不会像今晚这么大。和她在一起的日子里我从来不觉得有这样大的吓人的风，我很确信。</p>
<p>应该是那天早些时候，我和她起了一点争执，就是很寻常的小情侣吵架一类的。早秋午后的太阳还很暖，起了风，吹得她长发翻飞，我伸手去整理，她侧了点头飞快的看我一眼，竟然又想要躲开，当然最终也没有得逞。但是这已经足够让我感到不满，她最近真的很喜欢躲开我，她以前从不这样的。要毕业了，她是不是已经做好了打算，规划好了未来，只不过这个未来里没有我，所以，才抗拒我，不敢看我，躲着我？</p>
<p>我想我不能这样继续想下去。这个问题我已经反复问过自己，从大三开始，她再也不像热恋时那样看着我，再也不像热恋时同我说许多话，又回到最初她冷淡疏离的样子，拒我于千里之外，尽管我们仍然形影不离。我一度要疯了，反复的质问她是否还爱着我。</p>
<p>每一次，她都会回答我，是的，但是我已不再相信。冷静下来之后，我更加仔细的观察她，希望能找到她出轨的蛛丝马迹。是的，我觉得她一定是有了其他喜欢的人，从我和她在一起的第一天起，我最为担心的事情，恐怕终于还是发生了。</p>
<p>我好像想起来点什么。那天早些时候，我再次指认她和某位男生有暧昧关系，她坚决否认了。这就是我们争执的原因之一。之所以说是之一，因为这不过是一个开始罢了。我想我应该说了很多，因为她确实有很多让我不满的地方。与其说是争执，不如说是我一个人单方面的控诉罢了，她只是一味的否认，逃避而已。恐怕我怀疑的确实都是真的，不然她为什么连反驳都没有呢？</p>
<p>争执之后我就不再理睬她。我很累了，身体和心理上都是如此。如果一个人坚持问同样的问题，问了一整年，都没有得到答案，那么恐怕也会像我那时一样，感到疲惫、失望、愤怒吧。我承认我有一些控制不住我自己的情绪，但显然这是由于她一再的让我失望，即使说了一些稍显出格的话，也是可以理解的。</p>
<p>总之，我们俩已经不再说话，在这样诡异的气氛下吃完了午餐。之后又一起去操场散散步，这是我们两人一直以来的生活习惯。</p>
<p>没在一起的时候，总是我在说，她在听，这倒不一定是因为我非常健谈，多半是因为我非常珍惜和她说话的机会，谁不想和喜欢的人多说上几句话呢？何况她是我的女神，我近乎疯狂的迷恋她，以及我也知道除了我以外还有人也非常仰慕她，这是我和他们拉开差距的手段。她是那么优秀，在大学这么一个综合性评价的框架里，依然闪闪夺目，我只是痴痴的看着她拿我不敢想的奖学金、参与我只能围观的项目、拿我知道或不知道名字的荣誉、发无数同学点赞羡慕的动态。我什么也不是。但是我可以作为她的室友，和她形影不离。光是这一点，我就比那些不能轻易接近她的男生强多了。</p>
<p>在一起之后，多数是她在说，我终于能成为一个倾听者，一个完美的倾听者。热恋中的情侣有无穷无尽的话题，我已经记不清我们聊过什么，两颗彼此靠近的心恐怕什么都能聊的开心。我对她能和我分享她的一切欣喜若狂，但是不免偶尔感觉非常不真实。谁能够轻易的相信，自己全身心暗恋的女神会喜欢上自己呢？我想，在无数次的操场聊天中，我一定问过她为什么会喜欢上普通的我，并且不止一次。她对我向来有问必答，所以她一定给出了答案。奇怪的是我已经完全没有印象了，难道这样重要的回答，我竟会走神吗？</p>
<p>我不知道，因为我真的毫无印象。这也不算太奇怪，即使我曾经相信她说的答案，大三以来我已经无数次质疑她爱我这件事，那自然而然的会选择忘掉她说的那些糊弄我的谎言。这种自我遗忘的能力，自她跳下去之后，似乎越来越强，好像我和她有关的生活，都在那个下午，随着闷闷的坠地声，戛然而止，宛如从未存在过。</p>
<p>“那个下午”，我无声的在心里咀嚼这四个字，重重的咬下每个字，和每个我失眠的夜晚一样。那时我不过觉得是一个平平无奇的，吵了架的下午，一次稍显沉闷的操场散步，仅此而已。况且这也确实不是唯一一次我们冷战中的散步。我生气的时候就不会和她说一句话，即使和她走在一起，也绝不多说一个字，直到我平静下来，我们才会恢复交流。她和我都很有默契的绝口不提有关冷战的种种，因为她知道我一定会再次生气。</p>
<p>不过这份默契也没有一直保持下去。可能是大四之后，她开始越来越喜欢打破我们曾经拥有的一切默契，比如说，她会在我平复情绪后和我说我在冷暴力她，不，是指责我冷暴力她。她甚至用的是陈述句，以为她陈述的是一个事实。我当然指出这是不对的，我选择不说话只是害怕我生气时口不择言伤害到她，这是我爱她的表现，我绝不允许自己伤害她。我的沉默分明是在保护她，就和我要求检查她的手机一样，她为什么就是不能理解？</p>
<p>相同的愤怒又席卷了我，在这个冰冷而又死寂的夜里，我能清晰的听见，我的手骨因为握拳而颤抖，咔咔作响。这使我又想起来，这也是我和她争执的原因之一。</p>
<p>从我和她在一起的第一天起，我就坚持互相交换手机检查。我毫无保留的爱着她，我的一切都可以和她共享，我不需要拥有秘密。她起初也并不愿意，但是在我的循循善诱下，她也认为情侣之间确实应该交换手机，不过她一直对检查我的手机这件事不怎么热心。她的解释是，她是完全相信我的。然而这也叫我疑心她恐怕不是真的爱我，并不在意有关我的事情。</p>
<p>但是我要承认，我确实不完全相信她，所以我坚持检查她的手机。我心里住了一个长得和她一模一样的影子，从我知道我爱上她的那天起，就在讥讽我，配不上她。</p>
<p>哪怕在她亲口和我表白的那个夜晚，这个影子也站在她身后，被月光拉的很长很长，在她看不见的，太阳照不到的，除了我无人知晓的阴暗角落，肆无忌惮的叫喊着，我配不上她。</p>
<p>暗恋她的时候，我当然觉得我配不上她，在一起之后，我甚至一度以为自己能够配得上她了，不然她为什么会爱上我呢？但是显然并不是如此。我是在一次推选活动中知道的。我已经忘了具体是什么活动了，总之是要推选两个人代表班级去做点什么，她，毫无疑问的被推选上去了。这没什么可意外的，接着我就听见其他的人在起哄，叫着一个男生的名字。这本来也没什么可意外的，我不是第一天知道大家喜欢明里暗里把他俩凑一对，不可否认那个男生还行，不过我是不觉得他配得上我优秀的女朋友。</p>
<p>但是那时我和她已经在一起了，没有公开罢了。我小声嘟囔，叫什么叫，这是我女朋友。不过我的声音和他人的叫喊声完全不一样，于是近处的同学还是听到了。我看见他们循着声音的方向看向我，其中有几个还是我的朋友。他们本来好像有些得了惊天消息的神情，一看到我，又纷纷露出了了然的笑意。那些脸上分明写着，我们都知道你是在开玩笑。我看见他们转过身去，继续叫着一些有的没的名字，可是我已经听不见任何声音了，只是觉得恍惚刚吞下一整块冰，从头到脚，由内而外的冷。</p>
<p>这些我倒是记得清清楚楚，我的记忆力也只在这个方面好的超乎寻常。她不爱我的每一个论据我都记得清清楚楚。</p>
<p>我想除了我以外，她的手机也记得清清楚楚。</p>
<h1 id="一些多余的话">一些多余的话</h1>
<p>预计在12月前写完，希望能做到：)</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>