<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Zhang Sherry</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/</link>
        <description>Recent content on Zhang Sherry</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 23:32:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhangsherry.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春日终将逝去</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/2022/%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%BB%88%E5%B0%86%E9%80%9D%E5%8E%BB/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 23:32:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/2022/%E6%98%A5%E6%97%A5%E7%BB%88%E5%B0%86%E9%80%9D%E5%8E%BB/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;寒假回家，一推门，我就被客厅里那一盆红果子吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是不太信我妈会买盆栽这种东西的，她那是能养花的人吗？天上飞的、地上跑的、水里游的，都养过，只有我活下来了。那一瞬间，我连悼词都想好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可算回来了！嗯，瘦了点……”妈照例得念叨一番我，今年末尾多了句别的：“看到我这花没有？这是火棘，冬天结果子，春天才开花。你看这果子多的，你妈养花那是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚买吧？那是人卖家养得好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里！这是别人送的！我还浇了次水呢，怎么不是我养的！”妈一下争得脸红脖子粗，也不知道在激动啥，“你也是我养的，不也养得挺好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到家的第一天，我确认了自己的家庭地位：和一盆花平起平坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，我发现我还是高看了自己。妈给我打电话：“诶我这几天回不来了，你自己吃饭对付一下啊，这么大个闺女不会做饭愁死个人了……”妈和她的亲火棘视频，我转接：“乖果果，她没什么经验，这两天你们可别太嫌弃她……”妈回到家，先看她的宝贝火棘：“诶呦这土怎么有点干了，那谁，过来我教你怎么浇水……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那谁”饿着肚子心生惊恐：这还是我那个送我上学都能忘带我的亲妈吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快过年了，妈还在出差，说大年三十回来，偏偏晚了一点，正赶上封城。那天晚上，我坐在火棘旁边，猛然发现它竟是家里唯一的红色，自顾自地生出一点过年的气氛。四周安静得出奇，也不知道往年闹哄哄的邻居都去哪了，只有这些小果子火焰似的，红得吵眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一向不守夜，因为失眠被迫和我妈的好大花守了一次，收到了新年第一个通知：本地也封城了。我开始每天和它聊聊天，有一次聊到植物世界是不是也有这样灾难的传染病，它抖了抖，一副鼻歪眼斜的样子，原来昨晚我忘了关窗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多少有点担心它和它亲妈告状，开始每天浇水，希望它不要不识好歹。好在我的小区很快就封楼了，一时半会我就不用担心它了，我得先担心自己吃不吃得上饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐就是在这时候敲响了我家的门，把我从泪眼问花花不语、日数地砖三百块的悲惨世界中解救出来，顺便解决了我的存在主义危机——能吃上饭了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位救我于水火之中的仙女姐姐穿着大红羽绒服，拎着大包小包，眉眼弯弯地拜了年，蓝色口罩也遮不住她的笑意。一阵劲风趁机钻进门里，我俩同时一缩，这个笑就扭曲着收了尾。小林姐进了门风风火火直奔厨房，我端了杯热茶跟来，竟然不知道该放在哪里，看她轻车熟路拿上菜刀，一时恍惚以为我才是客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐为我削皮的英姿所折服，非常贴心地让我去洗菜，换了我妈那就是一句“别来帮倒忙”。参与感确实有让饭菜变诱人的魔力。我深吸一口玉米排骨交织的香气，盯着她翻炒土豆丝的背影出神，余光里蒸锅玻璃盖子聚了一圈水珠，给光一照，亮晶晶的，依然不如她的红外套晃眼。我忽然觉得厨房挺暖和的，人和人的相聚真有这么管用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶，你知道今天立春吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来是春天来了。而春天的信使就在我家的厨房里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈说得不错，小林姐这个人，谁都能处。当初在电话里给我说楼里刚好也有一个自己过年的姐姐，封楼了我俩可以凑合凑合。我完全不认识这姐，一度还想拒绝来着。现在一看我妈总算靠谱了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是我已经半个月没见过活人了，现在张嘴聊天完全是在复健。我俩能聊下去只因小林姐过于温柔，即使我夸得如此僵硬，她还是赏脸一笑，在我无话可说的时候出声：“你们家的火棘真好看！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如蒙大赦，开始数落火棘和火棘妈，聊这个那我在行。我从游子归家火棘夺宠开讲，讲到妖花入梦逐我出房，才借着且听下回分解给自己弄了杯水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我回来，小林姐已经凑在火棘跟前，歪着头不知在想什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你每天都浇水吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我颇为得意地说：“是啊，我每天喝水就顺便给它倒点，有我一口喝的就不会干着它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗！”小林姐一边笑一边摇头，“快别浇了！火棘怕涝，冬天不能天天浇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合着我这殷勤还献到马腿上了！我强行解释：“都怪我妈！她老惦记着浇水，我还以为不浇会干死呢！”假的，其实就是水冷了顺手一倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐露出一点疑惑的神情，指尖轻轻抚过一小簇果子：“浇水也没错，你等干透了再浇就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见她盯着花出神，好奇发问：“小林姐也养火棘吗？”她闻言也不看我，嘴角轻微上扬：“以前养过，后来送人了，现在不养啦。”我顺着她的目光向花盆看去，随口答：“姐，你现在住我这，我这个养花水平你也知道了，你看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐扭头看我，憋着笑：“你以为你妈叫我来是为了谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我是顺带的呗？”我看这就是串通好了气我！想了想吃饭乃头等大事，忍了，给她铺床去。小林姐就睡我妈那屋，自打搬来这房子，我妈一直一个人，这还是第一次住别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐追过来，也折腾起三件套：“你这小孩……你妈可宝贝你啦！她一直没找，还不是担心对你不好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小时候是小时候，现在我都上大学几年了，也没见她找啊？我看呐，她现在谁也不喜欢，就喜欢点花花草草。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐手上一顿，带了笑，却也不看我：“小孩子别瞎说！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没瞎说，你看看我妈那朋友圈，隔三差五发点花花草草的。我一个大活人，她亲自养了二十几年了，也没这待遇！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个啊，我之前卖过一阵子花，余姐这是帮我宣传呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前？”，我似乎抓住了重点：“现在不卖了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“效益不好，本来就快倒闭了，又碰上今年……也就关店了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然想到那盆火棘，看见小林姐颇为低落的神色，一时也不好追问下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这缕思绪却没有散去，我开始怀疑这盆花与小林姐有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她为什么没有直接告诉我呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;修改方向&#34;&gt;修改方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;改成倒叙或者插叙，不要平铺直叙。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>失眠者絮语</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/2021/%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E8%80%85%E7%B5%AE%E8%AF%AD/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:21:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/2021/%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E8%80%85%E7%B5%AE%E8%AF%AD/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;刺穿身体的风。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在是凌晨三点，还有四个小时，闹钟就要响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫闹钟可能不够准确，它还能显示时间，在夜里发着淡蓝色的光，因为决定买它的人怕黑。可是我不怕，从来都不怕。现在这里也没有人怕黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是我租的房子。按理说早该退租了，但我还是拖延到最后一天，并且仍然没有收拾完东西。这样看来我失眠也正常。没关系，闹钟一响，我还是会起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这之前，我就不能好好睡会吗？这些该死的风说，不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使窗户关得严严实实，还是能听见树叶在外面呜呜咽咽。可是我很清楚，窗户已经封死了，我亲自封的。还能听见风声，是窗户不够隔音，还是我已经神经衰弱到过于敏感了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我继续听着，风声好像越来越大了，简直大得不正常，从四面八方而来，穿过我的身体而去。最后，随着突兀的一声闷响，戛然而止。好像什么东西从楼上掉下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么东西掉下去了？还是，什么人掉下去了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，都不对。应该问，什么人跳下去了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题我知道答案，因为我能看见。不管睁没睁眼睛，我都能看见，我亲爱的女朋友，跳下去了。她很轻，但是落地声很大，很闷，显得她很重似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道她为什么会跳下去。如果知道，我会早点封上窗户的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道就要多问啊！”我还没和她在一起的时候，她就这么说过。我嘴欠起来，随口说“那能不能多问问你？”，出乎我的意料，她竟然盯着我，很轻地笑了，恍惚之间，就连她一向平静的眼睛也沾染上笑意，鲜活起来。至于她回答了什么，我竟没有丝毫印象了。也不奇怪，频繁失眠之后我的记忆力就越来越差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都怪这些该死的风！每当我想入睡，他们就急切地赶来，无论我睡在哪里。只是今晚的风尤其大，好在我已经不做入睡的打算了。现在的我很听她的话，要多问问题，虽说有一点迟了，不过还能问问自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然是不知道答案的问题才需要问，比如，她为什么跳下去？她为什么舍得抛弃我？她是不爱我了吗？还是，从来没爱过我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两个问题我才问了一个月，后两个问题我已经问了几年，只要我还活着，恐怕还得继续问下去。我应该早点问她的，没准能像租不租房子这个问题一样，最终能有那么一个答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她原先不太同意租房，在我发了一通脾气后还是同意了。我一度以为，大四实习期间，和她一起租一间房子，是一个英明的决定。我终于能在真正意义上和她共同生活，创造无数只属于我们两个人的回忆，只属于我们两个人的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无比期盼着和她更加亲密，这个愿望甚至几乎成真了。我正躺在她精心挑选的床垫上，好像又回到了刚买它的那天，看她迫不及待地扑上去，用脸试探弹性，歪了头看愣着的我，“快过来呀！”她笑着说。我已经记不清自己当时做了什么，或许吻了她吧？只有那一瞬间心跳如雷的感觉还记得，以及她看起来精致又脆弱的长睫毛。她跳下去的时候，如果闭着眼，这些睫毛也还是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，我明明还记得她的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她平时不怎么爱笑，应该说其他表情也不太多。但是她会对着我笑，只是越相处她越笑得少了。我想起来的这个笑竟然几乎是一年前了，是我们刚搬进来那阵子。这屋子里的东西，哪一件不是我和她一起笑着置办的呢？就连这扇窗户的窗帘、窗花也是！我已经不必用眼睛确认，她喜欢的素色暗纹窗帘现在还保持着被她拉开的样子，过年她贴的红窗花也好好地呆在玻璃上，只是晒了大半年的太阳稍微有些褪色，红里泛了点黄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗户封上之后这屋子采光变差了不少，她这么怕黑的一个人，肯定很不高兴。现在是凌晨，整个屋子里也只有这个小闹钟散发着一点蓝光，不至于影响我和她的睡眠，即使惊醒也能一眼看清时间，不枉当初她坚持买下来。只是买来之后我们都挺讨厌它。每个工作日我先被它叫醒，再睡眼婆娑地敲敲她的脑袋，一阵挣扎之后她伸手按掉闹钟，实习的一天就这样开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再过几个小时我就又能听见这段追魂索命、逼人起床的铃声了。这个起床时间还是她设的呢，我向来喜欢拖到最后一刻，况且常常加班能多睡一会儿是一会儿，从七点半一步步提前到七点全是她的功劳。刚开始加班到凌晨还要早起半小时确实让我崩溃，但一爬上床被属于她的体温和香气包裹住，立刻就能安然入睡，我喜欢这种和她一起过日子的真实感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我还有不失眠的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和她在一起的日子里我也偶尔失眠，不会频繁到一整个月都睡不好。我好像看了医生，床头柜里也有药盒子，但是他们都对风没用。我还是能听见风声，有时候尖锐，有时候低沉，这会儿属于后者，声音低着，阴恻恻地好像在谋划什么，总之听起来是要发生什么的前奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经习惯了，没工夫搭理它们。我忙着努力的问问题，比如，我的女朋友，真的喜欢我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没在一起的时候不敢问她，在一起之后似乎也不必问她，直到她跳下去，我再也没有机会问她。我给她发了无数次“我喜欢你”“我爱你”，每一次她都回复了，可是她从没有主动说过。她喜欢我，爱我什么呢？我喜欢她什么，我倒是再清楚不过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的女朋友是我的大学室友，这段感情，勉强可以算是抓住了校园恋情的尾巴。也无非是烂俗的校园恋情套路，因为学校行政管理安排而平平无奇地相遇，在平淡的日常生活里水到渠成地相恋，随着毕业最终自然而然地各奔东西。我本以为，天底下的校园恋情无非是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我喜欢上她这件事确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次见面，她坐在床边看书，我拎着大包小包行李刚进寝室门，她移开视线冲我打了招呼、交换名字，很快又移回去。这个披着长发过分冷淡的室友在我看来着实富有神秘感。旺盛的好奇心驱使我格外关注她，于是也无可避免地喜欢上她做什么都从容不迫、慢条斯理的样子，喜欢她表情寡淡、拒人千里的样子，无法抑制地幻想这个冰山陷入爱情的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我借着室友的身份粘着她，主动地提出要和她一起。一起的次数多了，渐渐地了解她起来，她的内敛少语多半源于她的原生家庭，父亲酗酒，母亲欠债，连学费都是借来的，她拼命努力让自己变得优秀，大概一方面想帮忙还债，另一方面也想早日摆脱原生家庭的束缚吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事只有我一个人知道。这是只属于我一个人的绝好机会。我给她写了一封又一封的长信，同她聊家庭矛盾、聊人生规划、聊我能想到的一切，隐晦地写下我的爱意。起初她疑惑为什么能见面却要写信，后来她也发现这样交流更深入更具有逻辑性，从此一发不可收拾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，我收到了那封“定情信物”——一封从表面看起来和平时没什么不同的信。可是她写道，“我也认可着、喜欢着这样的你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有回信，而是直接去找了她，高兴地抱着她，眼泪和笑交织。她愣了愣，可能是还不习惯这样亲密的肢体接触，可是终究回抱了我。无言之中，我想我们在一起了。此后我们的确更进一步亲密起来，我跟着她选课、跟着她参加比赛，她做什么我都跟着她，我是她的影子。我深知我离不开她，以为她也离不开我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是她离开我了，在跳下去的“那个下午”——我肯定记得具体日期，但我宁愿装作忘记——那个下午发生的一切都在我的脑海里重播过千万次，我不知道我们寻常的感情开头为什么会有那么一个不寻常的结局。她为什么会跳下去？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我立刻开始头痛欲裂，可是我的药好像吃完了，至少床头柜的那些药盒子都空荡荡的。起风的时候，它们一定也和我一样，飘了起来，在空中没有抓手的地方，只能看着风穿过身体，被它们一点点地吞噬干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个下午”也起了风。我一时分不出我头痛到底是因为风还是这段回忆。每个失眠的晚上，我好像都困在“那个下午”的风声里。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一些多余的话&#34;&gt;一些多余的话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;打算弃坑。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
