<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zhang Sherry&#39;s Blog</title>
    <link>https://zhangsherry.github.io/</link>
    <description>Recent content on Zhang Sherry&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2023 22:24:21 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://zhangsherry.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>应届生不完全租房指北</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 22:24:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/</guid>
        <description>Zhang Sherry&#39;s Blog https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/ -&lt;h2 id=&#34;租房前你需要考虑的事情&#34;&gt;租房前你需要考虑的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.租房预算&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1 独居还是合租？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这点单独拎出来是因为对预算的影响很大，合租需要多考虑的一点是：先定房还是先定人？先自己看好房再招募室友，或先招募室友再共同看房，以及懒人可以考虑直接找已经看好房的室友（即直接去当被招募的室友）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.能够接受的通勤时长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两点直接决定了你租房的可选区域，这样你就知道自己需要去找哪些区域的房源，即使你准备让中介帮你找，这两点也是必须明确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.租期&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.1 长租还是短租？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常租期在1年及以上叫长租，1年以下叫短租。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;看房前你需要考虑的事情&#34;&gt;看房前你需要考虑的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.房东直租还是与中介签约？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在租房平台签约有各种花里胡哨的说法，核心还是和谁签合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房东直租：直接和房东签租房合同。优点是除了房租没有其他费用，缺点是找房东要自己花时间精力，租房体验比较依赖房东人品。怎样直接找到房东？豆瓣租房小组、微博超话、小红书、微信本地租房群等，部分平台也提供房源信息、房东微信，如暖房直租、wellcee、看房狗等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中介签约：通常是直接和中介签租房合同，房东本人并不出面。也有中介只提供居间服务，最终和房东签租房合同，请在联系中介时就问清。优点是省事，中介手上有很多房源，签约前中介为了赚你的钱会尽可能帮你寻找最适合的房子，缺点是除了房租以外还有种种费用。各家中介的服务模式不尽相同，收取的费用即使在同一小区也可能差别很大，建议一是尽量与大中介签约，跑路风险较小，二是问清所有费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.居民房还是公寓？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1 居民房&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是最普通的民用住宅，按格局叫几室几厅，通常在小区里，有门禁，房子水电费按民用价格计算（简称民水民电）。此类房源优点是周边环境相对不错，生活设施齐全，住户相对稳定，对于长租的人来说是优先选择的房子类型。需要注意的主要是隔断房问题，至于缺点，看房的时候能看出来一部分，住进去之后能体验没看出来的那部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2 公寓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在公寓名字也花里胡哨的，什么单身公寓、酒店式公寓……一般而言，公寓是由商住房改的，水电费按商用价格计算（简称商水商电），价格比民水民电高很多。通常是loft形式，独立卫浴，开放式厨房，通风不太好。这类房源比较吸引人的地方是能够在预算有限的情况下实现独居，并且对短租比较友好。缺点是周边环境可能不像居民区那样适合生活，住户流动性较大，需要考虑安全保障问题。另外一般没有暖气，冬天靠空调取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类还有北京像素小区这种，两层loft，一层住3-5户，每层公用洗漱间和卫生间。优点是房租非常便宜，作为过渡房短租一段时间很合适。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;看房时你应该注意什么&#34;&gt;看房时你应该注意什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;各类房子可以都去实地看看，但建议有预算还是尽量去看预算附近的房子，如果一间房子的房租和你的预算非常不符，一定有它不符的道理。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人房源&#34;&gt;个人房源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.你是自己亲自看房吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上谁住谁实地看房，每个人对自己负责。你一个人住，你自己必须实地看过房，你和室友合租，你的每个室友都应该实地看过房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.带你看房的人是什么身份？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先明确带你来看的人是不是房东本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分人会告诉你自己不是房东，而是房屋代管人、房屋管家，这个时候你就要问清楚合同和谁签、有没有房租以外的其他费用了。他们通常说自己不是中介，不收取中介费用，有的只是帮助房东给每个潜在租户介绍房子，不另外收费，有的每个月收取卫生费、管理费云云……那么你就应该操心下这间房到底是谁在管理，房屋报修该联系谁之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果带你看房的人是潜在室友，那么你也要问清楚你的合同和谁签。和房东签，你和室友是关系平等的租户，和室友签，室友就是所谓的二房东。既然你选择看的是个人房源，你的期待当然是直接和房东签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.看些什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你一次出行看多套房屋，怕自己记不住可以录视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进小区以前可以在周围街道上走走，看看周边环境，像附近是否有超市、医院这类问题，只要你总体感觉是居民区，那么就问题不大。如果你感觉周围像个商圈，都是写字楼，那你就得想想居民楼怎么会出现在这里了，有没有可能是没对你说实话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进小区可以关注一下有无保安或门禁，快递、外卖车辆怎么进出，是否送上楼，单元楼是否有门禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进屋后重点关注一下是否为隔断房，隔断出一间卧室用于出租是违法的，如有人举报很可能强制拆除。怎么分辨自行搜索，通常多看几间正常格局的房子，隔断出来的房间很明显不一样，或找同小区房源看看格局。总之，发现是隔断房就可以结束本次看房之旅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次关注一下甲醛，询问带看的人房子什么时候装修过，即使是老房子，也可能新漆过墙壁、柜子等，超过6个月相对而言可以放心，没到6个月但告诉你用的都是环保材料没什么甲醛云云，建议租个甲醛检测仪看看是不是真的。哪怕你不在意甲醛对身体的影响，也是一个讲价的好理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次看看天花板、墙壁有没有渗水或者泡过的痕迹，明显的修补痕迹、裂缝等，一方面要问清有没有出过问题，另一方面也是表明这些痕迹是在你入住以前就存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后关注一下水压问题，老房子加上楼层高尤其要关注水压，水压低意味着水龙头水小，燃气热水器可能会因水压低不点火而没有热水。怎么判断水压低不低？参考增压花洒的说明，花洒水柱直立，高度低于10cm意味着水压太低，即使买了增压花洒也没有增压效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上四个问题属于硬伤，如果有，你作为一个租户能够改变的程度是很小的，最好在租房阶段就规避掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的就很个性化，每个人有自己的要求，能接受就好，强调自己实地看房的原因也在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开房子，建议试一下从小区到公司的通勤全程，至少也要自己走一下到地铁、公交车站的路，实地感受用时和环境。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中介房源&#34;&gt;中介房源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;找中介看房需要看的事项和个人房源没有太大的不同。建议报预算的时候适当低报，因为中介给你看的房子通常会高于你的预算一点，这样可以留下讲价的空间以及多赚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.房源是否真实？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中介经理带看房，房东通常是不出现的，和大中介签约很可能你从租房到退房都见不着房东本人。所以你需要特别确认房源的真实性，需要中介出示他们是由房东委托出租房屋的证据，如委托合同、房东身份信息、房产证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外需要注意部分中介会在带看时说原先预约的房子没有了，这次带你去看一套新的房子，可能是实话，也可能那套本来就不是这家中介的房源，只是为了吸引你联系中介的。建议遇到了直接走人，房源真实性都不能保障的中介不应该签约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中介经理往往不会只带你看一套房子，带你看的多套房屋中，很可能有一套是他最希望你租下的，其他的房子都只是为了衬托，为了让你头脑一热当场签约，会用很多人看过、也许很快就被别人定下来等话术，以及让你付订金。建议再满意当天看完也不要当天签约，并且不要付订金。如果一定要付，告诉中介只能是付定金并要签定金合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.中介是否了解房屋？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中介手上有很多房源，也有很多经理，并不是每个带你看房的经理都了解这套房子。如果你问的各类房屋细节问题经理答得犹犹豫豫，或者不同经理回答的不一样，说明他们不配赚你的钱，签约前都敢糊弄了事，签约后房子有什么问题你就别指望了。尤其是我前文提到的四个硬伤性质的问题，在这些问题上含糊说明房子有硬伤，快跑：）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;签约前的看房应该注意什么&#34;&gt;签约前的看房应该注意什么&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;建议你至少实地看过两遍你最终定下的房子，第一遍用于确定意向，第二遍就是在签约前仔仔细细过一遍房子情况，确认无误后再签约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是第一次租房，建议你像飞行员做检查单一样对以下每一项都进行核对，可以录下视频，发现有问题及时和房东或中介沟通，尽量在你入住之前解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、看看房产证，身份证，确认一下不是二房东&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、房子有没有法律纠纷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、中介小哥身份证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、窗户锁鼻儿完好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5、纱窗完好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6、入户水阀能完全关闭，这个非常重要，一旦跑水要能迅速关闭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7、各处水龙头开关灵活&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8、各处开关插座安装稳固&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9、室内水电需要维修，应急人的联系方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10、油烟机是否干净，排烟软管是否破损需要更换&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11、洗衣机进水排水管是否牢固需要更换&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12、床板床垫是否结实，看看，上去坐一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13、橱柜门开关灵活，合页牢固&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14、暖气、燃气抢修联系方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15、试一下燃气灶是否正常工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16、水电燃气的缴费方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17、 打开热水器试一试花洒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事项也是交房时你需要检查的，强烈建议交房时一边检查一边录视频，拍照。退房的时候如果发生纠纷，这是非常有用的证据。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;签约时你应该注意什么&#34;&gt;签约时你应该注意什么&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;房东直签&#34;&gt;房东直签&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;各省市房屋管理局网站通常会有房屋租赁合同范本，下载即可，请注意别下载成出租经纪服务合同或承租经纪服务合同。有些房东会自行提供合同，无论如何，都请看一遍合同，有些时候你会发现房东给的合同删掉了一些条款。合同并非不能修改，与房东协商一致可以调整部分条款以对你更有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房东需要出示房产证、身份证，你需要提供身份证，谨慎的房东往往会拍下你的身份证，所以建议你也做个谨慎的租户，拍下房东的相关证明。这样你们双方如果产生争议，要诉至法院时，至少满足起诉的条件之一：有明确的被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了各类期限、租金、押金（保证金）及其支付方式等租赁合同最核心的条款，你还应当仔细看看其他费用由谁承担，房屋维修的相关条款，以及房屋现有的设备清单、表格，核对数量是否准确与功能是否完好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于合同份数，建议房东和每个租户人手均有一份，你的名字明确出现在承租人一栏中，确保你拥有合同原件而非复印件。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;与中介签约&#34;&gt;与中介签约&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和各类房屋中介直接签约，通常由中介提供合同，并且为格式合同，基本无法修改条款，即使如此，请看一遍合同，至少你应当知道自己需要承担哪些义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中介需要提供房东授权委托其代为出租房屋的合同或其他证明文件，房东的房产证、身份证，你需要提供身份证。同样建议你拍下相关证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了各类期限、租金、押金（保证金）及其支付方式等租赁合同最核心的条款，你还应当仔细看看其他费用由谁承担，房屋维修的相关条款，以及房屋现有的设备清单、表格，核对数量是否准确与功能是否完好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于合同份数，建议与中介商量清楚，尤其是在合租的情况下。保证你的名字明确出现在承租人一栏中，如果签署纸质合同，确保你拥有合同原件而非复印件。&lt;/p&gt;
- https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/ - 2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>代码小白的网站折腾笔记</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 22:09:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/</guid>
        <description>Zhang Sherry&#39;s Blog https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/ -&lt;h2 id=&#34;2022418&#34;&gt;2022.4.18&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;起因是发现safari浏览器不能正常加载谷歌字体库，一篇文章打开字体不一致真的逼死强迫症。于是想要把网站用的谷歌字体库替换成国内的镜像源，翻了半天material for MKdocs的文档，无果，最后还是靠别人的博客&lt;a href=&#34;http://zongming.net/read-1426/&#34;&gt;Mkdocs 谷歌字体加载失败解决方法 - 运维笔记 (zongming.net)&lt;/a&gt;解决了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修改了以下两个文件：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# mkdocs/themes/readthedocs/base.html 查找 
&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.googleapis.com/css?family=Lato:400,700|Roboto+Slab:400,700|Inconsolata:400,700&amp;#34; /&amp;gt; 

# 替换为    
&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.geekzu.org/css?family=Lato:400,700|Roboto+Slab:400,700|Inconsolata:400,700&amp;#34; /&amp;gt; 

# material/base.html 查找 
&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.googleapis.com/css?family={{ 

# 替换为 
&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.geekzu.org/css?family={{
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;2023613&#34;&gt;2023.6.13&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;又到了折腾博客主题的时间！起因是给朋友写了一篇租房指南，准备发一篇博客，恰好换了新电脑，github仓库里只放了网站文件没有放其他的……呃，生成网站的那些文件，完全没有考虑过换电脑会带来这些问题！所以不得不重新下载hugo啊配置环境啊，那不就顺手换个主题嘛（反正也不写博客）。看来看去，还是爱这一款&lt;a href=&#34;https://github.com/AmazingRise/hugo-theme-diary&#34;&gt;diary&lt;/a&gt;主题！是的，就是我上上次用的主题，人会在不同的时候踏入同一条河流……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我基本都是中文写作，所以调整了字体、字体大小、正文缩进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均在&lt;code&gt;assets/scss/journal.scss&lt;/code&gt;文件中：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 9 调整等宽字体优先选择Consolas
$mono-font-list: Consolas, &amp;#34;Fira Mono&amp;#34;, &amp;#34;Cousine&amp;#34;, Monaco, Menlo, &amp;#34;Source Code Pro&amp;#34;, monospace;

# line 12 调整字体为优先选择思源宋体、衬线字体、
$sans-preferred-font-list: &amp;#39;Noto Serif SC&amp;#39;, serif, $default-font-list;

# line 26 调整正文字体大小为18px
$post-body-size: 18px;

# line 46 调整移动端字体大小
$single-column-post-title-size: 26px;
$single-column-post-summary-size: 16px;
$single-column-post-body-size: 18px;
$single-column-post-meta-size: 16px;

# line 901 调整正文首行缩进2字符
p {
          text-indent: 2em;
        }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;非常感谢&lt;a href=&#34;https://github.com/AmazingRise&#34;&gt;AmazingRise&lt;/a&gt;提供的简约又美观的主题！要是我能多写几篇博文就好了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2023129&#34;&gt;2023.12.9&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了不再每次手动输入文章的修改时间，修改了&lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt;文件：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 84
[frontmatter]
lastmod = [&amp;#34;lastmod&amp;#34; ,&amp;#39;:fileModTime&amp;#39;, &amp;#34;:git&amp;#34;, &amp;#34;date&amp;#34;]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;想要简化每次push到github仓库的步骤，于是将整个文件夹都push到仓库了，github pages部署方式改为github actions，结果部署完网站之后出现字体调整、正文缩进全部失效的问题，本地部署没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从github远程仓库拉取到本地，发现之前对&lt;code&gt;themes/diary/assets/scss/journal.scss&lt;/code&gt;的修改全部消失了！猜测应该是主题作者使用了&lt;a href=&#34;https://github.com/zhangsherry/hugo-theme-diary/blob/main/.gitmodules&#34;&gt;.gitmodules&lt;/a&gt;子模块，所以我在本地的修改无效。按照ChatGPT的建议，fork了仓库并且修改：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在主题文件仓库&lt;code&gt;assets/scss/journal.scss&lt;/code&gt;文件中：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 6 调整字体为优先选择思源宋体、衬线字体
$default-font-list: &amp;#39;Noto Serif SC&amp;#39;, serif, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &amp;#34;Segoe UI&amp;#34;, Roboto,

# line 9 调整等宽字体优先选择Consolas
$mono-font-list: Consolas, &amp;#34;Fira Mono&amp;#34;, &amp;#34;Cousine&amp;#34;, Monaco, Menlo, &amp;#34;Source Code Pro&amp;#34;, monospace;

# line 12 保持修改，虽然不知道为什么毫无作用
$sans-preferred-font-list: &amp;#39;Noto Serif SC&amp;#39;, serif, $default-font-list;

# line 26 正文字体大小为17
$post-body-size: 17px;

# line 49 移动端字体大小为17
$single-column-post-body-size: 17px;

# line 901 调整正文首行缩进2字符
p {
          text-indent: 2em;
        }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;archetypes/default.md&lt;/code&gt;文件调整为：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;title: &amp;#34;&amp;#34;
date:
lastmod:
description: &amp;#34;&amp;#34;
tags: []
categories:
hidden: false
comments: false
draft: false
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;在根目录仓库&lt;code&gt;layouts/partials/extended_head.html&lt;/code&gt;文件中：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 3
&amp;lt;script&amp;gt;
  loadCSS(&amp;#34;https://fonts.googleapis.com/css?family=Consolas|Lora|Montserrat|Fira+Mono|Noto+Serif+SC|Material+Icons&amp;#34;);
&amp;lt;/script&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;20231210&#34;&gt;2023.12.10&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;折腾了一晚上，终于调整好字体了！！！感谢ChatGPT，使我理解了.gitmodules，从现在开始养成fork的好习惯，本地改了一万年，push到远程仓库发现完全没变化！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且本来不至于折腾到今天的，使用命令&lt;code&gt;hugo server&lt;/code&gt;之后本地看字体改过来了，过于欣喜，忘记publish还得使用命令&lt;code&gt;hugo&lt;/code&gt;，push完发现字体又没变化，大崩溃！好在洗了个澡清醒多了。跌跌撞撞也在逐渐明白各种工具怎么用，很好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lastmod日期不管怎么修改都不正确……暂时放弃了，实在不行就手动修改吧，一次失败的自动化尝试。更新：经过搜索，发现似乎是hugo与git的兼容性问题，这也解释了为什么github pages上部署会出错，vercel上部署就没有问题。在&lt;code&gt;workflow/hugo.yml&lt;/code&gt;文件中加入以下代码解决：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 37
# Fix for https://github.com/gohugoio/hugo/issues/9810
      - name: Git config
        run: git config --global core.quotepath false
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;删掉了根目录仓库&lt;code&gt;layouts/partials/extended_head.html&lt;/code&gt;文件的修改，每次都报错……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调整lastmod日期显示为精确到时分，查了很久发现主题作者是在语言文件里改的，在fork的主题仓库&lt;code&gt;i18n/zh.yaml&lt;/code&gt;中修改了：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# line 2
translation: 最后修改于 {{ .Format &amp;#34;2006-01-02 15:04&amp;#34; }}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;我这个题目真的一点都没有取错！就是折腾！但真的实现了自动更新最后修改时间，很有成就感！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试main.yml文件是否生效。&lt;/p&gt;
- https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/ - 2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>香草集</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:02:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/</guid>
        <description>Zhang Sherry&#39;s Blog https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/ -&lt;h2 id=&#34;第一章-失眠者回忆&#34;&gt;第一章 失眠者回忆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天已经黑下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的头顶仍然一片亮堂，城市的人造灯光向来勤劳又准时，以至于她时常担心月亮某一天懒得上班了。路灯有无数个，月亮却是唯一的，哪怕相隔千里，借着这份唯一，也能天涯共此时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如那个人也在看月亮的话，她望见湖心一圈圈荡开的涟漪，思绪飘回少女时代，对方会不会想起同样的夜晚呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风轻轻穿过她，和那个夜晚一样温柔。她还记得她坐在窗台边缘，跟着风轻轻晃动悬空的双脚，张开双臂感受难得的自由自在。结果她却被人从后环住了腰，一缕气息划过她的侧脸，在她耳边凝成字句：“这样，是不是很像泰坦尼克号？”她看向她，就着月光勾勒一段挺翘的鼻梁，在心里描摹两片柔软的嘴唇，忽然就很想吻上去。很巧，对方也这样想，她们便接了一个轻缓而悠长的吻。风挤不进来，于是只能放任这股柑橘混着薄荷的清新气味填满所有的空隙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你该换个牙膏了，薄荷味太凉了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说你冷吗？”那个人不怀好意地捏了捏她的腰，把手伸进她的睡衣，“那要不要做点什么热起来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不冷！”这样说着，却还是关了窗。与早春微冷的室外不同，屋内暖和又安静，她俩的被子凌乱地扭着，一旁两道人影叠在一起，倒是相映成趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的身高差很适合在窗台上接吻。平时她比对方矮一点，但现在对方站在下面，她坐着刚好高出一点，些微的优势让她占据吻的先机。然而她忘了自己大开的双腿才是致命的弱点，对方不过是一推，她就抵在了窗户上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁着云层遮住月亮的间隙，她抬手捂住嘴，压住了第一声喘息。爸妈还在隔壁睡觉呢！可惜对方好像没能领会，加大力度压缩着她和窗户之间的缝隙，直到退无可退。等月光重新渗透进摇曳的发丝，她正被一阵左右晃动弄得直抖，没能咽进喉咙的尾音也打着颤。她的视线虚焦了好一段时间，终于聚在对方清亮的眼睛里，一闪一闪的，和她的颤抖同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏家伙！她盯着那只撑在窗台上尚未放松的手，指尖因为压迫微微泛白，显然刚才出了不少力。明明知道第二天还要上学，还是往狠了折腾她！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这人一向这么讨厌，记忆里有无数个睡过头手忙脚乱的清晨。也不知道爸妈有没有奇怪过，怎么每回小杜一来，她就赖床。印象里似乎没等被发现，她俩就改到下午见面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么心情急得过少女怀春呢？她总是急匆匆地出了门，顶着明晃晃的日光，追赶树荫下的公交车，好在师傅很懂她的心情，开得飞快，碾过一路太阳细碎的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热，太热了。尽管一进门就灌了一大口冰镇汽水，她还是觉得浑身上下黏腻腻的，没一处爽快。这人家的空调开了就和没开一样，她抱怨过，答曰不是空调不制冷，而是装修师傅没做好隔热层，又是楼顶，吸晒。一时半会也找不着第二个没人又不花钱的去处，她忍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等她洗完澡，那种要蒸干她的燥热才消退，然而一般这时候对方已经直直地扑过来了，她甚至来不及提醒一句拉好窗帘。很快，另一种燥热席卷了她，拉着她融化在对方赤裸的眼神里，灼热的吻从上至下，四处点火，好像这样她们就能融为一体似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一回她起了别样的心思，让对方事先冰了一杯水，又晾了杯开水。她含一口冰的去吻，湿漉漉的唇一缩，又被她的舌头俘获，只听见对方倒吸一口气，不敢动弹。难得见到这人乖巧的一面，她一边偷笑，一边换了一口热水。好不容易熟悉了温度，骤然变化，对方马上一个深呼吸，悬着的两条腿无助般蹭了蹭她的背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是……这是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这叫冰火两重天。”她说话的时候松了口，便得了空欣赏她的杰作，晶莹的液体将坠未坠，闭合的大门已然敞开，分明是在邀请。她偏不，这才到哪呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用舌头打着圈，用舌尖画“之”字，用舌背来回刮，在褶皱之间游刃有余。非等到那个人带了哭腔，伸了手按住她的头几近哀求，她才肯用了力气吸吮，大开大合起来。吸到尽头一阵轻咬，她在迭声里住了嘴，抬眼看去，对方眼角微闭，眉头轻皱，嘴唇半张。不过是第一波浪潮，这个下午还很漫长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姿势换了又换，这天她决心和同一个地方过不去，于是两人都侧躺着，头尾相连，抱作一团。其实这样并不方便用力，但反馈却异常及时。上一秒她在猛攻，下一秒对方夺旗，你来我往，好似对弈，只是没有输家。偶有心有灵犀的时刻，一同在欲海里沉浮，抱紧彼此的躯体权当最后的浮木。一波未平，一波又起，连绵不绝的快乐只属于对称的两个女人。最后同无数个下午一样，都以瘫在床上作为结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;床板抗议的声音一停，就只剩下落地扇还在尽职尽责地呼呼作响。那个人跳下床，穿过风扇，去取冰箱里的汽水。夕阳给她的背影镀上一层浅淡的金边，一滴汗水顺着脊柱划落，在光里那一瞬宛如流星。她们捧着同样淌着汗的玻璃瓶子，分享一个柠檬味的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十七八岁的夏天，那时候她们有挥霍不尽的爱，有打发不完的时间，还敢许下带着“永远”字样的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢？她问自己。暖黄的路灯给四周凭添一股暖意，稍远一些的湖面仍是深沉的墨色，月亮已经收回了自己的清影。她也不知道从什么时候起，故事开始急转直下，不受控制地迈向结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至迟缓到那时候才发现不对劲。那天她们破天荒地吵了架，吵架的内容惊人的鸡毛蒜皮，以至于她完全没有印象。她模糊地感觉到真正的原因并不是这个，可怕的是完全没有头绪。到底从什么时候起，一层又一层的谎言包裹住她们， 即使把相处的细节都拿出来掰碎了吵，她竟然还是看不穿她的心？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让对方闭嘴，她吻了上去。从未有过地睁眼接吻，彼此的愤怒一览无余。讽刺的是，她习惯性地伸出舌头，对方也自然地接了过来，连身体也肌肉记忆一般起了反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难堪的沉默横亘在两人之间，原本的流程在当下似乎并不合适。她打算转身离开，却被惊人的力道箍了回去，越收越紧，当真害怕她一走了之似的。她费了劲掰开手指，松了绑，却犹豫着没迈步。她知道自己也在害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万幸对方还是贴了上来，两只手也不怎么老实地摸来摸去，见她无动于衷，又含住耳垂热切地拨弄一番。她是铁了心不理会，奈何这人急色鬼一样伸手一探，立刻了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深吸一口气：“你干什么！拿开。”拽了拽尚在作乱的手，却也没真使上劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方一边熟稔地解开她的内衣，一边顺手一般滑了进去，熟悉的充盈感让她呼吸一滞，到底忍住了没出声。明知道她不喜欢发泄情绪的性，偏要一字一顿地彰显出来：“干、你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她本该讨厌这一切，可是越界的行为带来了不曾有过的新奇体验。背对让她看不见对方的表情，失去频率的冲撞完全超出她的预料，沉默之中，碰撞声、喘息声、衣料摩擦声无限放大，连触觉都比往常敏锐。她竟然没那么反感，甚至默许了这一切的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是不满于她一言不发，这人把前面那只手收回去，两手并用，非要听见什么才罢休。她感觉到两只手的手指都在旋转，摆动，弯曲，脊背无意识地弓起，上半身紧紧抱着桌子，下半身不自觉踮了脚。回过神来，这副全然迎合的姿态又是一重刺激，她的视线失焦地飘向窗外，几片黄叶翩然坠落，她的心也跟着坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸口空荡荡的，急需什么来填补。她起身向后靠在对方身上，不再压抑本能的呻吟。对方腾出一只手几乎抱起她，逼她只能借着另一只手保持平衡，于是每一次都有如贯穿，一切声音都被撞得碎不成声。过于激烈的快感让她一时无暇去想其他事情，物理意义上的紧密相连带来了安全感，即使是暂时的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说什么阴道是通往女人心的捷径，大错特错。明明只会越做越远，到后来好像只是身体惯性推着她们例行公事。说来可笑，从前她们一没钱二要躲开父母，还是想方设法待在一起，现在有了钱也不用避着谁了，她们反而分开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在恨她这件事上浪费了不少时间，又在忘记她这件事上继续浪费时间。几年过去，她一度真的以为自己忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她接到那通电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那也是一个深夜，雪籽哒哒地敲着玻璃，她裹在厚厚的被子里近乎睡着。手机震动声被木板扩大，半梦半醒之间，她见是一串陌生的号码，想要挂掉却鬼使神差地按成接听。熟悉的嗓音撕破了她织好的梦境，到底意难平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜自己的声音听起来还算平静：“你有什么事吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见黑暗中自己刻意拉长的呼吸声，几乎下定决心要打开灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有……没有什么……我没什么事。只是你那边突然下雪了，小心着凉，会痛经。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应该觉得好笑才对，几年不联系了，这人倒是想起她怕冷怕痛了？还记着她的经期，何苦呢。然而她竟然被对方缓慢又小心的语气打动了，不长的两句话说得这么艰难，让她的决心和睡意一起弥散在呼出的白气里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢，我会注意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人挂电话，也没人说话。时间一久，她恍惚以为挂断了，一看，还在通话中。胸口越来越快的心跳声提醒她该做点什么。在她准备开口的一刹那，对方的声音若有若无地传过来：“不要挂电话，求求你……不要……我很想你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音里有股久违的颤抖，她直接脑补了接下来的喘息。或许，并不是她的脑补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜若？！你在做什么？你疯了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名字是最短的咒语，她想，这话不错。曾经她最见不得她的名字，最想忘记她的名字，结果到头来，她还是脱口而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在想你。”压抑过的轻喘反而更为诱惑，像一尾鹅毛有一搭没一搭地挠着她的耳畔，“想你抱我，想你亲我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不如直白点说想我的舌头和我的手指。大晚上打电话来就为了这？你是发情了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是啊，我想你干我想得要疯了。阿蘅，难道你不想吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家各自念动咒语，放出的洪水猛兽顺着信号一路奔流低吼，在阴暗的角落里悄然滋生壮大。一个念头涌上来：天底下竟还有人送上门来给她羞辱，那为什么不呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她换上了柔和的调子：“那接下来，你要听我的话，按我说的做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她让对方跪好，把腿张到最开，用整个手掌开始摩擦，先轻后重，由重及轻。然后换成两根手指左右拨弄，在突起上打圈，颤动。听着对方按她要求故意弄出的水声，她又开口：“现在把手拿开，说说你有多湿。我没允许，不准动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很湿，湿得乱七八糟，快要流下来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脑子里已经有了画面，对方粉红的穴口现在应该挂着一圈亮晶晶的液体，门扉大开明示盛情邀请，一如从前。她扯了扯肩上的被子，放慢了语速问：“那说说你在想什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去找个东西蹭吧。不准用手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……不要！我想要你……想要你进去……求你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她过去还是很吃对方这一套。现在也有一丝愉悦，却冷了声命令：“不行。去找，现在就去。我看枕头就很不错。”她知道对方多半用着柔软的枕头，蹭起来无异于杯水车薪，她能想象对方皱起眉头一脸欲求不满地看着她，乞求她，好像濒死之人望见救命稻草。可惜，她一向不太偏爱插入式，飞蛾扑火般短暂绚烂，不是女性的特质，生生不息才是。她并不打算解救她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个人在电话那头想尽了办法求她松口，如果装上尾巴，现在一定摇得跟一朵花一样。她被自己的联想逗笑了，不无恶意地开了口：“杜若，你知道吗，你现在求人的样子，像一条狗。还是发情的那种。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢的话，我可以是。只要你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见对方竭力蹭来蹭去发出的沙沙响声，一声比一声急切，床单和被子估计都遭了殃。她几乎能看见枕套上浸湿的一小块，锁骨上聚起的一大滴，随着身体胡乱晃动，使她想起在指缝间流汗的柠檬汽水。只是当下光线太暗，她看不清自己的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行了，你想怎样就怎样吧。我玩够了，再见。”她掐准了时机，在急促的、乱作一团的声音中挂断了电话。窗户静悄悄的，雪不知道什么时候停了，她凑过来看，月亮在云层里半遮半掩。也许嫦娥尚在彼处碧海青天夜夜心，她却已在此处的寒冷和黑暗中杀死了过去的她们，一字一句地，慢条斯理地。她犹自充血的下体算是一条殷红的注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，她也不知道对方会想起怎样的夜晚，甚至连看不看月亮也拿不准。有什么关系呢？现在月亮已经下班了，她又熬过一个无眠的夜晚。湖面的墨色已经褪去，路灯的光线已然边缘模糊，她借着天光依稀能分辨树枝上新发了芽，等天气转暖，该是一派绿意盎然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天终于要亮了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章-负重者独行&#34;&gt;第二章 负重者独行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从杜若记事起，这间不大的房子里就只有她和母亲两个人。母亲很忙，而小孩子总是很闲，这时候她就会被送到周阿姨家去。她还记得第一次去之前，母亲告诉她，她本该有一个小她一岁的妹妹，准备叫杜蘅，生下来之前就没了，恰好周阿姨这年也生了个女儿，就起名叫周蘅。母亲说，周蘅就和她亲妹妹一样，她是姐姐，要保护妹妹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时她其实只听懂了最后一句，懵懂之间接受了自己突然多了个妹妹的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在和周蘅接触之前，她一直觉得家里就应该是一个大人一个小孩。这是年幼的自己经受的第一次冲击。第二次也和她家有关，她很羡慕周蘅可以和父母聊那么久的天，周叔叔周阿姨可以陪她们玩那么久。从那个时候起，她开始明白母亲是不太一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等她更大一点，她逐渐能从邻居、老师、乃至同学父母的只言片语中，拼凑出一个更完整的母亲。成年人在这种事情上总是低估孩子的理解能力，其实她早就学会察言观色了。比如她知道睡前烧一壶水，母亲半夜回来就能喝上一口热的，然后吐出很长的一口气。比如她知道汽水比雪糕便宜得多，喝完的瓶子还能卖掉，断电了也不会化成一滩不好吃的冰碴子。比如她知道有些人就是故意当着她的面讲母亲和周叔叔的事情，无论她有什么反应，都窃笑着交换眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她总觉得她也是不太一样的，她不用母亲说出口就能理解母亲的疲惫、痛苦与选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那天她去帮周蘅拿落在自己家里的背包。家里本该一个人也没有，但是她却听到奇异的响动从母亲卧室传来。她走过去，没有关严的门后是一连串好像很痛苦又很快乐的声音，属于母亲的声音。她的手在她反应过来之前就把门推开了一小半，她的眼睛也在她理解之前，就将母亲坐在另一个女人脸上的背影铭刻进脑海里。回过神来，她已经跑出很远了，手上还拿着包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上醒来，床头放着一杯热豆浆，锅里蒸着她最爱的生煎包。她受宠若惊地吃完了整顿早饭，心照不宣地对此事保持沉默。母亲或许并不知道，她其实记得很多细节。比如，那个躺着的女人脚上的美甲和周阿姨的一模一样，亮面的，细闪的，都在一片昏暗里轻摇着，从此成为她背负的第一个秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的童年从此结束。她不再痛苦于无论怎样乖巧都不能得到母亲的认可，因为自身陷入了更大的麻烦：她不能忘却那个场景，甚至在反复回忆中加深了印象。她的青春期由此开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜若很难说清楚她和周蘅在一起是因为叛逆还是荷尔蒙，亦或是因为春天。非要说的话，她确实为那个蜻蜓点水般的吻铺垫了很长一段时间。她们原本也够亲密的，老师和同学都知道找到她们中的一个就等于找到了另一个。也许这段纯洁的姐妹情谊本来永远也不会变质，正如周蘅每年许的生日愿望一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周蘅遗传了母亲端正的五官，在很长的一段时间里，她都在害怕她想要亲吻对方的欲望。为此她尝试过疏远周蘅，结果她被娇气公主的眼泪轻而易举地打败了。那一刻她意识到周蘅需要她，而被人在意的感觉竟然如斯美妙。从此她开始打着各种幌子增加她们的肢体接触，一生下来就被太多爱意浇灌的温室花朵并不能分清所谓的保护是否另有企图，只会照单全收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，她能偷亲得如此水到渠成，大概也有月亮的几分功劳。她并不真的觉得月色很美，却能借此伪装一点浪漫，骗得春心要共花争发。月光将她们的影子拉长，相互依偎着，如同未来的缩影，成为她背负的第二个秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲吻不够表达一对热恋情侣汹涌旺盛的爱意，她们终究步入另一个春夜。她记得周蘅的小夜灯是柔和的暖黄色，床单是浅淡的粉红色，脸颊是隐约的绯红色。剥开碍事的衣服，肩头荔枝般的白染上琥珀色，像蜂蜜一样香甜诱人。她埋下头深吸一口，确实捕捉到一点蜂蜜混合牛奶的香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周蘅瘦瘦的，胸口也没有几两肉，一直羡慕她发育得好，她却不以为然。娇小玲珑的才和周蘅天真脆弱的少女气质相配，时刻激起她过盛的保护欲。明明不堪一握，尖头却在她的舔舐下昂然立起，像迎着东风冒出的新芽，昭示着接下来春光将如何旖旎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楚王好细腰，杜若发现自己也不能免俗，被这一段曲线蛊惑着噬咬起来，一时间呼吸声有如春雨淅沥，入耳勾起一阵痒。她的手指跟随骨骼勾勒另一段曲线，颤栗着使她联想起翅膀一抖一抖的蝴蝶，还是沾了水的那种。她更痒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜周蘅也在痒，一边手和脚都蜷缩起来，一边却极力张开了双腿。她越过草丛去亲吻溪流，摩挲埋藏在河床深处的鹅卵石。渐渐地，由粉转红，膨胀如一朵妖花，气味如花粉般无孔不入，而她被原始的渴望驱使着前来采蜜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只觉得自己从未如此笨拙。周蘅咬着唇扭开了头，什么都不肯说，她只能靠着一颤一颤的睫毛猜想这样是否舒服。她紧张得手指僵硬，心跳如雷，明明周蘅比她还紧张，却一手把她捞下送上一个吻。等她把注意力拉回来，她们已经和谐得像共奏一首小夜曲，对方用腰领着她一下又一下，打着涓涓流出的节拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无怪后来周蘅咬一口她的耳朵，丢下一句：“明明是我办了你！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她搂回来亲了又亲，哄她一生要强的小朋友：“是是是，公主大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说了要叫我老婆大人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小夜灯已经熄了。她就着微弱的天光看向对方嘟起的唇，瞪大的眼，莹润清透得像晨间露珠，心头浮现支离的诗句：若是晓珠明又定，一生长对水晶盘。她和诗人都知道长夜将尽，露水易逝，却都妄想留住此刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她合上眼睛，她们十指相扣的手几乎营造出一股安宁，好像足够她们一直这样走下去。如果她没有做那个短暂而惊人的梦的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦里她坐在周蘅的脸上，一阵阵的收缩感从下腹传来，逼得她仰起头用手撑稳自己。她奇异地发现她能看见周蘅曲着腿，一边夹着一只手抚慰自己，一边双脚不自觉地一前一后摇晃。昏沉之中她依稀觉得什么东西一闪一闪的，定了神细看却是周蘅的脚。怎么会？周蘅从不做美甲！她心下猛跳，恍然间掠过一段丰腴的曲线，像从《泉》里走出来的，犹自起伏的，活生生的曲线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低头一看，那张脸分明是周阿姨的。她们的脸贴得那样近，几乎要变成一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜若当即惊醒，眼前却真有一双紧闭的眼睛。可能是被她失控的动作吓到，对方不无疑惑又带点刚起床的含混不清：“你睡得好浅，一亲就醒了呀。吓到了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她瞥过对方犹在阴影中的眉眼，痛苦地遮住脸：“有点。我再眯一会儿。”拖鞋与木质地板相击的声音由近渐远，一声声钉在她的胸口，伸了手往下一探，星星点点的濡湿终于钉穿她的心，把她钉在耻辱柱上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也不知道她是怎样对着周蘅维持住表面上的平静，私底下又反复做着和周阿姨有关的梦。她像母亲一样越发勤快地出入周蘅家，明面上扮演一双互帮互助的闺中密友，暗地里演绎一对食髓知味的花季情侣。周阿姨一如往昔待她亲如女儿，却不知道她在眉来眼去之间偶有冲着她的背影出神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周蘅悄悄蹭过她的鼻子：“别担心，我妈不会发现的。她肯定想不到！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她却分明透过这张脸看见另一双眼睛，安慰人的时候弯成相似的弧度，只是眼尾若有若无地缀着皱纹。她要疯了，可是她感觉到自己点了点头，所有的话都在胃里兀自痉挛，提醒她不张嘴也是一种谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候她并不知道，一个谎言意味着接下来还有一千个谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个暴雨如注的午后，她来找周蘅，对方不在，只能和周叔叔有一句没一句地聊着月考、升学。没多久他被一个电话叫走，留她一个人放空自己。她关了灯，靠着周蘅的房门，在密集的雨声里几乎睡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道过了多久，一阵开门声驱散了她的混沌。紧接着是高跟鞋敲击地面轻快的脆响。她等来的并不是周蘅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应该起身开了门同周阿姨问好，可是犹豫之间已然错过最正常的时机。她的睡意消失得了无痕迹，只能听着响动，不受控制地推演对方的行踪。厨房，客厅，最后消失在主卧。回忆梦魇般涌上来，她像即将溺死般疯狂吸气。直到腿麻了，她决定悄悄溜走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她艰难地拖着两条腿挪过客厅，不能避免地路过主卧，熟悉又陌生的感觉驱使她贴着门站定。她好像又回到了幼时的门口，门后还是有一个发出满足般谓叹的母亲，也许她从未真的走出那个房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金属把手的质感透过手心将寒意传遍全身，隆隆雷声掩盖了门的吱呀动静，但里面的人还是转过头，一脸被雷劈过的愕然。她一步步逼近，那人更在极度震惊之中僵住不动，一只手犹在下身握着什么，来不及隐藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她把手覆盖在对方的手上，像一块烧红了的烙铁让对方急急撤了手又试图推开她。周阿姨大概从这一刻才开始重新认识她，而她早在那一天就同时失去了两位母亲。抵抗她的那只手用了劲，掌骨根根分明，相连的腕骨被一环玉镯挡住，犹能看见原本的纤细模样，而胳膊却是渐渐的圆润起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿姨，让我帮你吧。”话里倒是一派乖巧和诚恳，不似作伪，语气稀松平常得像是在帮忙洗菜收碗一样。她一向喜欢帮周阿姨做这做那，平心而论，周阿姨也几乎最接近她理想中的母亲。周阿姨知道她吃鱼最爱鱼面颊，知道她只喜欢鱼肚子里的新鲜鱼籽，而母亲连烧鱼都要放她讨厌的香菜。她仅有的最接近母女温情的时刻，都和周阿姨有关，只是这些时刻都在同一天被毁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜若！”威严地、愤怒地、惊恐地，她从未听过周阿姨这样叫自己的名字，却从母亲那听过很多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她握着对方的手向前挺进，贴在耳边幽幽发问：“我妈可以，我就不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个人猛然睁大双眼，嘴唇分分合合，一时竟组织不出一句完整的话。她靠得太近，能看见额头浅浅的抬头纹路，能闻到某种淡淡的木质花香，混在雨天特有的青草味里，让她莫名觉得愉快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿姨，周叔叔知道吗？”她猜此刻她的笑没准颇有威胁意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方眼里没有一丝惊慌失措，只是眼神漫开，明明对着她却并不真的在看她，也不知在想什么。她惊觉周阿姨竟然如此陌生，显得她的威胁如此幼稚可笑。原来她和其他小孩没什么不同，她只是自以为是地理解了成年人的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只手到底卸了力。没了阻拦，她只管横冲直撞，雨滴打在雨篷上一声急过一声，她像抱着一尊琵琶独奏《十面埋伏》，同雨声一样混乱如麻，生涩得紧。湿冷的空气透过纱窗包裹住她，她感到自己又冷又僵，却不敢靠近咫尺之间的热源。直到一只手牵引她放慢速度，她才恢复一点知觉，偷瞄对方的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧闭的眼，紧闭的唇，不肯看她的神色倒让她想起另一张脸，一时手抖得几乎握不住。那脸上的表情却一阵松动，眉眼悄悄舒展开，鼓励她晃得更狠。这尊活着的维纳斯因为她颤抖不已，下垂的乳房，暗沉的妊娠纹，全是未经艺术家粉饰雕琢的美，正是她欲望的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机械往复的动作其实非常枯燥无聊，不能拥抱，不能接吻，她一度觉得自己徘徊在这场性事之外，只是一个看客。一声绵长轻柔的叹息将她酸胀的胳膊解放，她才从不适中获得一点真实感。对方伸出手推着她远离，逆光中腕上玉镯透着些许莹润的光泽，成为她背负的第三个秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天，母亲难得地多问了她几句，话里话外像是在关心她是否学习压力太大。她哑然失笑，周阿姨连理由都找得挑不出什么错，几乎能想见这个女人是如何在每段关系中维持微妙的平衡。她几乎要同情母亲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个秘密时常将她压得透不过气来，她唯有和周蘅待在一起的片刻得以轻松一阵，毕竟，她们共同承担的秘密尚且称得上甜蜜。其实她并不觉得有保持秘密的必要，这屋里见不得人的事情那么多，这一件不过是最不起眼的那一个。周蘅永远也不会知道，她在连绵不绝地晃动中辛苦压抑着声音，杜若却在希望她叫出来撕破这些表面的平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她原以为这一切会在上大学之后好起来。远离母亲，远离周阿姨，只有她和周蘅，一切就会逐渐正常起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她从邻居闲聊里再度拼凑出一个陌生的母亲，和周阿姨彻底决裂的母亲。她在对方极具促狭意味的眼神里感到悲哀，不全为母亲，多半为自己。迄今为止，她所有算得上亲密的关系几乎都构筑在谎言之上，已经隐隐能窥见这些空中楼阁的结局。如果就此结束呢？在她和周蘅的关系步入同样的结局之前，是不是能更体面一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这样以为，却在分开之后惊惶领悟，原来周蘅竟是她在一遍遍失去母亲的风暴之中，唯一的锚点。即使她千方百计地从生活里刨去她，却还是在最惊慌失措的刹那想起周蘅。明明丢掉了和她有关的一切物品，却发现自己的身体也是思念的依托。她在一遍遍自慰里不得不承认一个事实：原来她才是离不开的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜若拿起电话，不抱希望地按下一串数字，等待的十几秒如同半个世纪一样漫长，终究接通了。也许无形之中仍然有什么将她们相连，只是夜色太浓，看不真切。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章-梅子黄时雨上&#34;&gt;第三章 梅子黄时雨（上）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;雨又淙淙地下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇从电脑屏幕前移开目光，忽然发现周围竟如此之暗。从写字楼的落地窗望去，乌云犹在大厦间窄得可怜的空隙里探头探脑，想必和她一样惊奇下雨这件事。在这个一向干燥的城市里听着雨声，看着车水马龙中流动的伞，几乎让她触摸到一点乡愁的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过她可怜的空荡荡的胃听起来更加哀愁。她直奔楼下的711便利店，何以解忧，唯有关东煮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店里毫不意外地挤满了人，她这才后知后觉地想起来她没带伞。接着她就发现大家都对这场雨毫无准备，于是她要么在摩肩接踵的人群里边吃边等雨停，要么冒着雨冲向不远的公交车站然后边吃边等车来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她花了1分钟选择后者，并在5分钟后开始后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青红相间的渗水砖上，大喇喇地躺着米色的塑料碗，奶白的墨鱼丸和蟹粉包，墨绿色挽成结的海带丝，几片鱼豆腐搭在唐杨棒的肩头，一个角悬着一滴将落未落的澄黄汤汁，旋即被雨水打落。何采薇与她的关东煮分明隔着雨幕，却仍然闻到浓烈的香气，勾得她咽了口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她花了一点时间才意识到，这香气来源于别人的外卖。一辆电动车试图避开她，结果车头扭得太急自己也失去平衡，最终两个人和车都倒下了，车尾的外卖箱倒是一副笑口常开的样子。何采薇只是被轻轻带倒，那骑手却是半天没爬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水让她的视线失焦，她擦擦眼睛犹疑着要不要先把人扶起来，甜美冰冷的人工语音适时响起：“您有一个订单即将超时……”只见骑手勉力撑起自己，先看了眼外卖箱，盖好盖子扶起车，便捂着左臂急切地走向她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美女，你没事吧？”听声音竟是个中气十足的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇摇头，刚准备开口，又被抢了先。“对不起哈，真的没看见你，我有个订单要超时了，加个微信赔你？”不等她回答，自顾自地抹了把手机屏幕便亮给她看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扫上了吗？我得走了你有啥事微信上……”尾音被雨吞没，听不分明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的手指犹自悬在好友申请按钮上，眼前只剩下一个匆匆离去的背影，和头盔外打湿成绺的发尾。一切发生得迅疾到不真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在公交车站的雨篷下，何采薇在湿润气息的包裹中嗅到一丝寒意，摸到脸上一片润泽，大概只是雨，她已经没有多少情绪，足以强烈到流泪。马路上的水洼已经映着路灯的倒影，车轮依序碾过，暖黄的光晕骤然碎开，溅起的水滴很快融入雨中，了无痕迹。她悲哀地想，明天还要上班，这起事故微小到甚至不能给她一个请假的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇跑向单元楼门口，几乎用尽了全部的力气。楼里静静停着一辆有些眼熟的电动车，刹那间疲惫感忽然充盈了她的四肢百骸，驱使着她倚靠在车上，并对划破空气的一声声警报充耳不闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电动车的主人到底站在她面前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她没有真的在听这位包着头巾、穿着睡裙的女人说了些什么，精神全然涣散之间，她依稀感受到一点水汽氤氲的暖意，迥异于门外永不停歇的雨。白桃味的香气包裹住她，她光去想是洗发水还是沐浴露，以至于随口同意了这女人的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她真的站在人家的厨房里，看见玻璃锅盖上积蓄的水滴，逼仄的空间里响起噼里啪啦的让人担心油溅过来的声音，她才意识到她刚才答应了什么，葱油散发的焦香钻入脑海，提醒她正在一个完全陌生的女人的家里，等着吃她并不喜欢的和葱有关的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的葱油拌面，真的，蛮不错的，吃过的人都是这个！”那个女人一边用力比出一个赞的手势，一边把酱油色的汁淋在刚出锅的细面条上，还不忘翻动出碗底炸得深沉泛黄的葱段，无比贴心地帮她拌好了面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说饥饿是最好的调味品，何采薇发现自己竟然几乎爱上沾着酱汁焦焦脆脆的葱，又咸又香，就着吃能下三碗面。渐渐活络过来的心思叫她打量起一脸期待地看着她的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的好吃！我以前从来不吃葱的。”她用筷子蘸了酱汁在碗底悄悄勾勒这女人的眼形，杏眼眼尾微挑，真有点桃花笑春风的意思，其他五官就平平无奇了，看起来比她想象得年轻不少，“第一次知道葱被油炸了能这么好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还想吃吗？给你再做点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不了不了，真吃不下了，改天再来找姐蹭饭吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她谢绝女人送她的好意，合上门，拎出手机对着好友申请界面游移不定。其实她没想过叫这女人赔钱，原本就不打算联系的，只是……她闭了眼还能回想起女人切菜拌面灵活的手指，顺着手往上是裸露在外的紧实的大半个胳膊，不能再想了。昏暗的楼道里，微弱的光映照出一双渴求的眼睛，她订了最近的快捷酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花洒水柱打在脊背上，那一刻何采薇几乎涌起一股报复的快意，她今天过得不顺，放纵一下换来一点快乐有什么错呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的床伴来得很快。按理一次临时起意的要约不应该得到这样干脆明了的承诺，用她床伴的话来说。这个和她年纪相仿的律师一直是个迷，她在周末约对方不是加班就是出差，而工作日的夜晚却惊人地顺利。穿着衬衫来又穿着衬衫走，难免好奇对方是否睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还在洗澡，对方就背着电脑包风风火火地闯进来了。全透明的浴室让她不着寸缕地落在对方眼里，她下意识地又是遮住又是转身，耳根烧红一片。其实她们不过约了两次，原本也算不上太熟。所以她没记住对方的名字也情有可原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她心里对方有另一个名字，起因是这人实在娇小玲珑，单薄的肩膀靠起来怪硌人，简直被大风一刮就走。偏偏在床上又强势无比，能想见法庭交锋中咄咄逼人的样子，有一种林黛玉倒拔垂杨柳的违和。她因此在心里偷偷叫对方“颦颦”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦钻进浴室里环抱她，在她肩窝狠狠吸了一口，像吸小猫咪一样餍足得直叹气。手从臀部游上来，清凉到她微不可察地一颤。吻如雨滴落在她的锁骨、乳尖、腹部，她低头看见花洒打湿对方的齐肩直发，也是一绺绺的，简直狼狈得像一场车祸。只是这次她被撞在浴室的玻璃墙上，眼看床上大喇喇地躺着衣物与电脑包，几乎是一种急不可耐的明示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉到胸口肆意揉捏的手，感觉到下边海浪起伏的手，感觉到脊柱被轻柔地一节节舔过，到颈部却换了稍重的一咬，激得她浑身一缩，臀部顺势抬高，倒像主动吞入了手指一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你今天真的很像那种，”颦颦是个坏心的，知道她敏感，偏要从肩胛骨一路写到腰上，“色、中、恶、鬼。”每到顿笔处被含着的手指就猛颤，直弄得她到处都痒，到处都麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她张着腿跟着节奏抖，膝盖时不时敲响玻璃，双手极力压在玻璃上，整个手掌都发白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦还知道关心她的膝盖，把她向后搂了搂，这样一来，她的大部分重量都压在那只手上，那只进进出出兴风作浪的手，不由得双腿紧绷，脚背几乎绷成一条直线。对方拔出手拍拍她：“放松点。”她在屈辱和兴奋中一阵收缩，仰头时水滴从下颌边缘坠落，有一种跳崖般的决绝。“原来你喜欢这样。”又来一巴掌，臀部微微发热的感觉惊人的好，好得她想弓起来再挨上几下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弓起来趴在玻璃墙上的姿势实在是让她羞耻，清脆的一声重过一声的击打声更是。她合上眼觉得自己简直原始得像野兽，在皮肉之苦中被凝视，被驯化，被奴役，最可耻的是她还心甘情愿。她想象被打得红肿还执拗撅起的臀部，想象被一只坚实有力的胳膊抡圆了打下去……当即惊醒到一颤，颦颦的胳膊分明和她人一样弱不禁风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦却误解了这一颤的含义，抽了手贴着她胡乱地磨：“薇薇，你爱我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她骤然被空虚感占据身心，想也不想地答复：“我爱你。”旋即被再次填满，填满得如此真实，真实得让她感觉还活着。她不会因为工资少得可怜还要努力加班而活着，不会因为房租高得吓人还要忍受室友而活着，她是因为这些感觉才活着，这些称得上快乐的片刻里她才真的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像颦颦喜欢在快要高潮的时候发问一样。她永远只会问她知道答案的问题，无论法庭上还是床上，她只在自己掌控一切的感觉里活着。她们正是因为了解这一点而成为固定炮友的：生理需求要和爱分离才能轻易地得到满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇知道，“我爱你”是被“你爱我吗？”建构出的虚假答案，但“想”和“想吃吗？”却不是这样。彼刻生出的食欲是如此真实，真实到牵连出了此刻的爱欲。她不得不开始考虑将它归入快乐之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经能在颦颦小小的精心护理的手上看见另一双更大的生了茧的手，她在颦颦身上吮吸一块块红痕就像在咂摸被炸得过分酥脆的葱段，她手指的节奏时而轻快如菜刀遇砧板，时而悠长如筷子搅细面，而颦颦只会惊喜地说：“你今天不太一样，比之前热情。”股间淙淙一如故乡不肯停歇的雨，只是她已不再感到乡愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此地的雨已经停了，不知何时再下。何采薇脱离这团咸腥湿漉的空气，不像颦颦打开笔记本电脑就能办公，她还得回到写字楼上班。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四章-梅子黄时雨中&#34;&gt;第四章 梅子黄时雨（中）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;窗外正下着淅沥小雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇合上眼，树叶被风拨动，染上湿润的尾音。她的眼睛仍在酸胀中无法自拔，并没有做好周末也要面对显示器的准备。这个被客户一句质问完全毁掉的周末，还剩个尾巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她打开微信，手指悬在颦颦的对话框上将点未点，头像的右上角忽然蹦出一个红点，小小的，几乎淹没在各种不断刷屏的群聊之中。“薇薇，今天有空吗？”这句话躺在对话框里，寻常一如寒暄，直到敲下“有空”两个字，何采薇才发觉指尖下暗流涌动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳台上不知何时来了一只小鸟，抖抖翅膀又离开，不小心在玻璃上留下一丝水渍。她盯着这点晶莹，仿佛透明浴室里晕染的水汽，不由得猜想潮湿的天气会唤起潮湿的心情，于是便渴望潮湿的身体。颦颦是否有同感呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少此刻她的身心都湿漉漉的。在酒店的花洒下待了太久，她的手指发白发皱，划开迷蒙的玻璃，颦颦倒是柳下惠一般抱着笔记本指尖飞舞，陷在沙发的怀抱中，不肯施舍她一眼。她决心不再等了，关了水，誓要把柳下惠也拉进这团湿漉漉、乱糟糟的空气里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦早就洗过一遍，此刻确实一副好整以暇的干燥姿态。何采薇的头发没有完全吹干，发尾仍然润泽，只是不滴水，偏偏要挤着颦颦坐下，然而对方只是动了动肩，眼睛仍是盯着开了无数个窗口的屏幕。她把头整个贴上她，分明听见骤然拉长的呼吸。对于床伴来说，最大的共识就是在叫停之前，一切都可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用舌尖轻轻挠着对方瘦弱的脖颈，隔得太近，隐约能看见青色的血管，脆弱到激起人玩弄的心。她咬上去，颦颦下意识地后缩，摇晃着想要摆脱，下巴抵着她的脸，双手试图把她推开，惊慌失措得恍如即将被咬开脖子的羚羊。她并没用力，只是就着作弄劲在吮吸，伸手揉捏安抚对方因为紧张和惊讶跳动过快的左胸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于颦颦来说，一向乖巧的、逆来顺受的人忽然变得如此主动、如狼似虎，事情完全超出了她的控制，她本该感觉到焦虑、不快，就像不在证据清单里的证物、没有事先沟通的证言一样，会导向无法预知的判决结果，但此刻，兴奋盖过了一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇没有解开她的衬衫，原本熨烫平整的表面已经褶皱不堪，配合颈上的红痕，倒真是一副遭人调戏的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有个庭临时改到明天上午了，薇薇，我不是故意约你出来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看你加班吗？没事，你加吧，我尽量不影响你。”何采薇边说边把她的裙子掀开，堆在腰上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦感觉自己分成了两半，一半在强迫自己阅读屏幕上的每一个字，另一半被手掌揉得乱七八糟，正变得和搭在手臂上的发尾一样湿润，却更加黏腻。一阵风送来湿冷的气息，她的大脑恢复一丝清明，下身却仍然发热，雨点闷闷的阵响像潮意无规则地涌出，她快要融入这团又湿又乱的空气里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇给她垫上腰枕，自己钻过纤细的腿弯，在沙发前跪定。颦颦身上哪都没肉，托着她的臀，也略微硌手。含上腿心，能感觉到臀部忽然夹紧，捏一捏又悄悄放松，颦颦大概不擅长应付失控的局面，反而显得听话极了。余光里一双腿乖乖张开到最大，随着舌背粗糙地碾过去，脚趾蜷缩又放开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻微的键盘敲击声停了，只有呼吸声迭起如细密的雨，连绵着让人身心俱湿。何采薇用舌头裹住她，卷起她，侵入她，每一步都出乎她的预料。双腿不由自主地夹紧，伸了手却没有推开，反而按住头向里带，想要找回一点点控制权，反而被拨弄得双腿直抖。要看的材料是一个字都没看进去，自己仰头咬唇还是呻吟到无法控制的样子倒是全被对方看了去。不应该，不应该是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦此刻作何感想？何采薇无从得知，只能感觉到一切非常混乱，对方双腿乱抖得仿佛不受控制，手在她头上无规律地乱抓，透明液体滴在她的膝上和地板上，向四周溅开，也许这种感觉叫高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于何采薇来说，这场戏的高潮在她抬头看见手机镜头的那一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是在拍照吗？你、你拍了什么？！都删掉！马上删掉！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“薇薇，你冷静点，”颦颦越过手机俯视着她，“我只是觉得太刺激了，想要录下来，吓到你了吗？对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦放下手机，捧着她的脸，语气异乎寻常的温柔：“我已经删掉了，都删掉了，不用怕。我是律师，不会违法的，相信我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那把手机给我。”何采薇把自己撑起来，直直地盯着手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦微向后缩，略一停顿又把手机屏幕转向她，“你看，我已经删了。这些视频都不是……”语调尽可能放得轻缓，“手机是个人隐私，不能给你。”心里仍回味着刚才薇薇从自己双腿之间探起头，嘴唇一丝若有若无的水渍，两眼直勾勾地望向自己。忽然很想把眼前不依不饶的人按在身下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇伸手要抢，颦颦手腕一翻，手机平稳地落在床上。追到床头，颦颦倒也不急着抢回来，贴在她后背看她一遍遍试解锁密码，手搭上腰际，头抵上脊梁，带着哭腔开了口：“我当时没想太多，忘了先问你意见，薇薇，对不起……最近我压力很大，整个人状态不好。”没感觉到抗拒，就慢慢环住她，在耳畔继续道：“我只有和你、和你待在一起才能放松点，马上出差了，我想着录下来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇僵着不动，思绪纷乱如麻，犹豫之间，又听见身后低低地飘来几句：“以我们的关系，我知道我不应该这么依赖你，对不起。我们还能继续吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能。何采薇想，但这句话如果说出口，好像会把她们生生劈开，冷峻的空气会挤进来，带走所有水分。她宁愿沉默如颦颦此刻紧抱她，吻上她的后颈，打湿她的衣服。她把手机丢开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颦颦沿着她的脊柱一节节往下吻，又轻又慢，好像打算吻到地老天荒。她闭上眼睛，一点点放松自己，整个后背都在痒。她准备攥住床单，不料颦颦先她一步压住了她的手。她想象自己现在姿势，双手被按着，上半身趴着，下半身立着，裤子将将挂在膝盖。这只在揉捏自己臀部的手，片刻之前还举着手机。羞耻心是最好的春药，她一动不动，任由颦颦舔弄，舌尖带出湿润的尾音，被沉默放得极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睁开眼，尽管是颠倒的，眼前的场景仍然极具冲击力：唇与唇水乳交融，不分你我。她猛地意识到这就是颦颦录下的场景，理智忽然回归，逃也似的脱离这间潮湿的房间。外面天已黑了，地面仿佛不曾下过雨，唯有腿心的黏腻叫她回想起站在窗前的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇也不知道自己是怎么走到单元楼门口的，浑浑噩噩，直到被强光晃了下眼睛，惊得一激灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妹妹！走夜路当些心哈！”熟悉的声音在黑暗中炸开，头顶的声控灯猝然亮起，“好巧，是你呀！夜宵，吃不吃？”来人从电动车的外卖箱里拎起一大袋饺子，热气捂得透明塑料袋上净是水汽。何采薇只是木木地晃晃脑袋，胡乱应了两句，便上楼了。她一级一级数着台阶，耳朵却听着最底下的动静，一阵噔噔声渐渐逼近，她赶紧加快了脚步。路过某层，没由来地想起这女人的微信名字，符苹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇已经知道这就是女人的真名，读起来很容易联想到浮萍，无端生出漂泊之感。符苹偶尔会做点夜宵，招呼她来吃，何采薇拒绝多了也不好意思，最终还是去了，边吃边聊两句闲话。符苹不过大她几岁，却比她早工作好些年，在社会里浸泡久了，在她面前总像个大姐头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走得太轻，楼道里阴阴的，手里的钥匙总对不准，一阵风幽幽掠过，她感觉自己也跟着飘走了。一串金属拧转的声音，接着一点干净利落的关门声，她猜符苹已经进门了，眼前却还晃着那袋热气腾腾的饺子，给顶灯一打，亮晶晶的。她想起正常下班的时候，楼道里油烟与香味缠绵如许，穿行其中，恍惚以为还在无忧无虑的少女时代，推开门桌上就摆好了饭菜，暖黄的光晕下油亮得晃眼，一句“放学啦？”随着脚步一起落下，末了，一点轻巧的关门声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇定神一看，自己不知道什么时候进了屋，没开灯，桌上空荡荡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她按亮手机，发现客户发来一条微信，只用几个字就否定了她周末加班的所有意义。旋开花洒，绵密的水滴像一场人工降雨，从头到脚，她又回到一团潮湿的空气里，这时她才有了活着的实感。眼泪和她的感受一起奔涌而出，凝成一股股水流，从锁骨淌到耻骨，沿着脊柱一节节下落，心也在跟着下落。落到胃里，她开始惦记上没吃到的夜宵，或许，可以找符苹聊聊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的日子，她每天勤快翻看微信，等符苹做了夜宵叫她。只是符苹最近似乎很忙，夜宵也不做了。准确地说，那其实是晚餐，外卖员的饭点自然不会和大家一样。她略一滑动，又看见熟悉的头像。颦颦自那之后没有再联系她，她也没有由头去问，但偶尔会被隐秘的不安驱使着敲下几行字，旋即清空对话框。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个晚霞染红天空的周五，何采薇下定决心回请一次符苹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她其实不太明确地知道符苹爱吃什么，但从过往的夜宵菜色中推测符苹大约是北方人，对面食格外偏爱。下了班，她一边排队一边在微信对话框里删删改改，最终只是简单问了句是否有空吃夜宵。买麻酱糖饼的队伍行进如此缓慢，让她想起过于流心的第一口糖饼，糊住嗓子，只能一点点咽下去。时间被拉得太长，显得她翻看手机的频率没那么高。何采薇知道自己在焦虑什么，怕符苹拒绝她，怕过了这次自己再也没有勇气开口求助，怕颦颦忽然的联系。她没能解锁的手机里是不是还有没删掉的视频或者照片，这种念头并没有随着时间推移而完全咽下去，只是糊着嗓子，让她呼吸不畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条语音消息发过来：“今天啊！今天没问题的，我今天跑完晚高峰就休息！夜宵不跑啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景音非常嘈杂，她此刻所在的队伍也是，嗡嗡的却不再使她心烦，她抬头看向天边，那里一片金红交错，无端让她平静了点，好像沾染上些许轻快明朗的尾音。为什么符苹这么高兴呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她常常有这种疑问，只是今天特别强烈，因为语调比以往还要上扬一个度。她把麻酱糖饼放进微波炉，等待“叮”的一声，红糖的香气就会蔓延开来，指尖隐约触到一丝热气，像一个美好而愉快的周末的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇敲门的时候，符苹已经摆好了蛋糕，正在考虑怎么插上蜡烛。看见何采薇手上拎着东西，有些意外：“来就来吧，带什么东西！哎呀，好香啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下班顺道买了点糖饼，就想着当夜宵一块吃了，”她把纸袋子打开给符苹看，又忍不住看了眼蛋糕，“苹姐，你今天是过生日吗？生日快乐！早知道给你带蛋糕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶，不用不用，我就是想着过生日稍微休息下，吃点好吃的，开开心心哈！”符苹把蜡烛小心地插在中央，“连着跑了好几晚，总算把蛋糕钱攒出来了！我每回经过这个蛋糕店都停下来看几眼的，可算吃上啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇看着这个小小的蛋糕，火苗轻盈跳跃，久违地生出了点雀跃的感觉。趁着符苹闭眼，她凝神看女人的脸，眉眼弯弯，嘴角悠悠上挑，喜悦又虔诚。真好，何采薇忽然理解小小的、确定的幸福拥有多么惊人的力量，她自那天之后从未如此放松，可以暂时放下不安的感觉，沉浸在烛光里静谧的一刻，只为庆祝的一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;符苹和她对半分了蛋糕，兴高采烈地讲自己最近运气何其好，诸如单子没超时、蛋糕买到了之类的零零碎碎，何采薇却分了神在看那双切蛋糕的手，指关节上浅浅的瘢痕，鱼际尾拖着一抹深色，像凝固、沉淀的火焰。待她再凝神去听，符苹已讲到恰好在生日这天吃上糖饼，大概刚咬上一口，稍显口齿不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇应付完嘴唇上的奶油，也拈了块糖饼，热了一遍饼皮更干更脆了，红糖和麻酱微微流心，香气混着甜味咽下去，仍旧糊着嗓子：“这饼子挺甜的，不知道你喜不喜欢。”双眼在桌面逡巡，洁白的桌布上压着透明塑料瓶，瓶里水培一两支绿竹，除此之外再没有水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;符苹恰好起身去厨房拎了壶开水，两个人各喝一口，相视一笑。“我就喜欢甜的！你不知道，我妈特别会做甜的饼子，小时候我天天盼着过年，过年就能吃到我妈做的甜饼，芝麻的、红豆的、白糖的……红糖的也有！一出炉子，那香得，全村都知道我们家烙饼了！”符苹继续大口咬着麻酱糖饼，“她特别厉害，别人教给她配方，她自己琢磨琢磨就能做得很像样了。馒头包子饼子花卷，都做得很好，别人都卖不过她！我在旁边学，她还不让，老叫我学习去。我就偷偷学。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇眼前又晃过那手上的伤痕，恍惚看见一个小不点自己偷偷点火，结果一不小心烧了手，又急又不敢让妈妈知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我过生日，我妈会做两个红糖馅饼，我一个我妹一个。一出锅我就抢着吃，烫得舌头好半天吃不出味来，哈哈。”符苹的声音里透着几分怀念，“这个饼子的红糖没有我妈做的甜，但混了麻酱，更香了，我妈肯定会喜欢，她不爱太甜的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我把店铺的地址发你？他们家好像有那种真空包装了能寄走的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好，你发我，”符苹仿佛想起什么，顿了顿，“我哪次路过了也买点尝尝，这种饼子还是得趁热吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，冷了再热一遍肯定没有刚出锅的香。你还是带阿姨去现场吃……”何采薇敏锐地感觉到符苹神色一僵，最后几个字压在舌尖，符苹一时也不接话，场面静了一瞬。她霎时慌乱起来，当下知道自己肯定说错了话：“对不起，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;符苹打断她：“诶，没事，道啥歉！也没啥，就是现在不咋联系了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气氛冷了，再热也不如先前好，何采薇心下懊恼，干巴巴转移话题起来：“我也不太联系家里。其实工作一堆糟心事，但说不了，没法说。”硬着头皮抱怨两句工作，一起骂老板骂客户骂同事，总归不会出错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，两人说得口干舌燥，符苹又起身烧水去了。何采薇对着桌上的竹子发呆，矮矮粗粗的，叶子没几片，根却纠葛得不分你我，莫名叫她品出一股缠绵味。她拿在手里仔细端详，瓶子透明的质地在她手心投下一点光晕，水太清了，肯定刚换过水。不会是因为自己要来吧？她正为自己的臆想惊奇，不料嘴角悄然挑起，已出卖了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也喜欢竹子吗？”符苹给她倒满，不忘吹一吹，她脸上已在发热，不知是羞的还是热水熏的，抑或两人挨得太近，“我虽然读书少，但是知道家里不能没有竹子，一个字，俗！”何采薇心下感叹自己确实是个大俗人，家里最接近植物的摆件是个绿芽形状的小玩具，嘴上只是夸她有生活情趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;符苹给她夸得飘飘然，朗声说：“那句话怎么说来着？宁可食无肉，不可居无竹！”她仰了头，恰好同符苹对上眼，只觉得对方眼光灼灼，直教她心头一亮：“你上学的时候语文肯定很好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是！说出来不怕你笑话，我其实想过攒点钱准备以后考个专科本科的。”符苹得意劲儿过了，浮起一个有点羞涩的笑，“我高中没毕业就出来打工了，一开始觉得自由，没人管了，慢慢发现还是上学好。我打工都干不长，没学历，没人要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她其实心里早模糊地觉得符苹和她是不一样的，虽然穿着统一发的制服，每天被冰冷的提醒语音驱赶着奔赴下一单，困在外卖平台的算法里挣着以单数计算的辛苦钱，但符苹只是暂时困在这里。她瞥一眼桌上的竹子，水里拼了命生长的根，能感觉到那股自发向上的力量，不像她办公室里养的富贵竹，一副枯黄蔫蔫的样子，暂时没死罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她恍然发现符苹在等她开口，赶紧说：“苹姐，我信你，你肯定能考上！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，现在不想啦。我以前有个男朋友，说要资助我读书，但他要先做生意发家了才有钱，结果拿了我的钱就把我拉黑了！被这么一骗，我就觉得算了吧，没有读书的命。后面又遇到一个男的，他送外卖，对我也还可以，他说读书出来也是给人打工的，还不如送外卖挣钱。我现在送外卖，挣得确实比以前多，但我总觉得他说得不对。”符苹张开手指，预备着接下来的话，“你看啊，第一，有学历，能坐办公室，总是比在外面跑强；第二，坐办公室的，总不会像送外卖的，每天都不知道接触些什么人；第三，不说办公室了，能读书，脑子好使，吃亏也吃得少些……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇心里苦笑，自己坐办公室，也不知道接触的是什么人，有学历，糊里糊涂被人偷拍了也不敢声张。想来想去，熟人实在难以启齿，只能找相对陌生的人倾诉。这样想着，正了正坐姿，犹疑着开了口：“也说不好，书读多了，总在学校里，进了社会也吃亏的。我有一个朋友……”她小心谨慎地拣重点说出了颦颦干过的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这个朋友，现在已经不知道怎么办才好了……报警，可对面是个律师啊，她、她肯定有办法的。”她甚至都没意识到自己带上了哭腔，但发觉符苹已轻轻靠过来，搂着她的肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何采薇从对方指腹传过来的温热中找到一丝安宁，恍惚真有一尾极弱的火苗舔舐着她。轻轻靠在对方肩上，淡淡的白桃香气，她一瞬间如释重负，到底说出来了。分了神猜测此刻她们的影子该紧紧相连，默念一遍对方的名字，心想，她们有点像两团挨着的浮萍，在这个城市的角落里悄悄拉扯住彼此。&lt;/p&gt;
- https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/ - 2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>春日终将逝去</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 23:32:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/</guid>
        <description>Zhang Sherry&#39;s Blog https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/ -&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;寒假回家，一推门，我就被客厅里那一盆红果子吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是不太信我妈会买盆栽这种东西的，她那是能养花的人吗？天上飞的、地上跑的、水里游的，都养过，只有我活下来了。那一瞬间，我连悼词都想好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可算回来了！嗯，瘦了点……”妈照例得念叨一番我，今年末尾多了句别的：“看到我这花没有？这是火棘，冬天结果子，春天才开花。你看这果子多的，你妈养花那是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚买吧？那是人卖家养得好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里！这是别人送的！我还浇了次水呢，怎么不是我养的！”妈一下争得脸红脖子粗，也不知道在激动啥，“你也是我养的，不也养得挺好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到家的第一天，我确认了自己的家庭地位：和一盆花平起平坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，我发现我还是高看了自己。妈给我打电话：“诶我这几天回不来了，你自己吃饭对付一下啊，这么大个闺女不会做饭愁死个人了……”妈和她的亲火棘视频，我转接：“乖果果，她没什么经验，这两天你们可别太嫌弃她……”妈回到家，先看她的宝贝火棘：“诶呦这土怎么有点干了，那谁，过来我教你怎么浇水……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那谁”饿着肚子心生惊恐：这还是我那个送我上学都能忘带我的亲妈吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快过年了，妈还在出差，说大年三十回来，偏偏晚了一点，正赶上封城。那天晚上，我坐在火棘旁边，猛然发现它竟是家里唯一的红色，自顾自地生出一点过年的气氛。四周安静得出奇，也不知道往年闹哄哄的邻居都去哪了，只有这些小果子火焰似的，红得吵眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一向不守夜，因为失眠被迫和我妈的好大花守了一次，收到了新年第一个通知：本地也封城了。我开始每天和它聊聊天，有一次聊到植物世界是不是也有这样灾难的传染病，它抖了抖，一副鼻歪眼斜的样子，原来昨晚我忘了关窗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多少有点担心它和它亲妈告状，开始每天浇水，希望它不要不识好歹。好在我的小区很快就封楼了，一时半会我就不用担心它了，我得先担心自己吃不吃得上饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐就是在这时候敲响了我家的门，把我从泪眼问花花不语、日数地砖三百块的悲惨世界中解救出来，顺便解决了我的存在主义危机——能吃上饭了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位救我于水火之中的仙女姐姐穿着大红羽绒服，拎着大包小包，眉眼弯弯地拜了年，蓝色口罩也遮不住她的笑意。一阵劲风趁机钻进门里，我俩同时一缩，这个笑就扭曲着收了尾。小林姐进了门风风火火直奔厨房，我端了杯热茶跟来，竟然不知道该放在哪里，看她轻车熟路拿上菜刀，一时恍惚以为我才是客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐为我削皮的英姿所折服，非常贴心地让我去洗菜，换了我妈那就是一句“别来帮倒忙”。参与感确实有让饭菜变诱人的魔力。我深吸一口玉米排骨交织的香气，盯着她翻炒土豆丝的背影出神，余光里蒸锅玻璃盖子聚了一圈水珠，给光一照，亮晶晶的，依然不如她的红外套晃眼。我忽然觉得厨房挺暖和的，人和人的相聚真有这么管用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶，你知道今天立春吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来是春天来了。而春天的信使就在我家的厨房里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈说得不错，小林姐这个人，谁都能处。当初在电话里给我说楼里刚好也有一个自己过年的姐姐，封楼了我俩可以凑合凑合。我完全不认识这姐，一度还想拒绝来着。现在一看我妈总算靠谱了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是我已经半个月没见过活人了，现在张嘴聊天完全是在复健。我俩能聊下去只因小林姐过于温柔，即使我夸得如此僵硬，她还是赏脸一笑，在我无话可说的时候出声：“你们家的火棘真好看！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如蒙大赦，开始数落火棘和火棘妈，聊这个那我在行。我从游子归家火棘夺宠开讲，讲到妖花入梦逐我出房，才借着且听下回分解给自己弄了杯水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我回来，小林姐已经凑在火棘跟前，歪着头不知在想什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你每天都浇水吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我颇为得意地说：“是啊，我每天喝水就顺便给它倒点，有我一口喝的就不会干着它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗！”小林姐一边笑一边摇头，“快别浇了！火棘怕涝，冬天不能天天浇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合着我这殷勤还献到马腿上了！我强行解释：“都怪我妈！她老惦记着浇水，我还以为不浇会干死呢！”假的，其实就是水冷了顺手一倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐露出一点疑惑的神情，指尖轻轻抚过一小簇果子：“浇水也没错，你等干透了再浇就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见她盯着花出神，好奇发问：“小林姐也养火棘吗？”她闻言也不看我，嘴角轻微上扬：“以前养过，后来送人了，现在不养啦。”我顺着她的目光向花盆看去，随口答：“姐，你现在住我这，我这个养花水平你也知道了，你看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐扭头看我，憋着笑：“你以为你妈叫我来是为了谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我是顺带的呗？”我看这就是串通好了气我！想了想吃饭乃头等大事，忍了，给她铺床去。小林姐就睡我妈那屋，自打搬来这房子，我妈一直一个人，这还是第一次住别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐追过来，也折腾起三件套：“你这小孩……你妈可宝贝你啦！她一直没找，还不是担心对你不好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小时候是小时候，现在我都上大学几年了，也没见她找啊？我看呐，她现在谁也不喜欢，就喜欢点花花草草。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小林姐手上一顿，带了笑，却也不看我：“小孩子别瞎说！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没瞎说，你看看我妈那朋友圈，隔三差五发点花花草草的。我一个大活人，她亲自养了二十几年了，也没这待遇！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个啊，我之前卖过一阵子花，余姐这是帮我宣传呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前？”，我似乎抓住了重点：“现在不卖了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“效益不好，本来就快倒闭了，又碰上今年……也就关店了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然想到那盆火棘，看见小林姐颇为低落的神色，一时也不好追问下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这缕思绪却没有散去，我开始怀疑这盆花与小林姐有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她为什么没有直接告诉我呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;修改方向&#34;&gt;修改方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;改成倒叙或者插叙，不要平铺直叙。&lt;/p&gt;
- https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/ - 2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>失眠者絮语</title>
        <link>https://zhangsherry.github.io/posts/shi-mian-zhe/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:21:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/shi-mian-zhe/</guid>
        <description>Zhang Sherry&#39;s Blog https://zhangsherry.github.io/posts/shi-mian-zhe/ -&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;刺穿身体的风。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在是凌晨三点，还有四个小时，闹钟就要响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫闹钟可能不够准确，它还能显示时间，在夜里发着淡蓝色的光，因为决定买它的人怕黑。可是我不怕，从来都不怕。现在这里也没有人怕黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是我租的房子。按理说早该退租了，但我还是拖延到最后一天，并且仍然没有收拾完东西。这样看来我失眠也正常。没关系，闹钟一响，我还是会起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这之前，我就不能好好睡会吗？这些该死的风说，不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使窗户关得严严实实，还是能听见树叶在外面呜呜咽咽。可是我很清楚，窗户已经封死了，我亲自封的。还能听见风声，是窗户不够隔音，还是我已经神经衰弱到过于敏感了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我继续听着，风声好像越来越大了，简直大得不正常，从四面八方而来，穿过我的身体而去。最后，随着突兀的一声闷响，戛然而止。好像什么东西从楼上掉下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么东西掉下去了？还是，什么人掉下去了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，都不对。应该问，什么人跳下去了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题我知道答案，因为我能看见。不管睁没睁眼睛，我都能看见，我亲爱的女朋友，跳下去了。她很轻，但是落地声很大，很闷，显得她很重似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道她为什么会跳下去。如果知道，我会早点封上窗户的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道就要多问啊！”我还没和她在一起的时候，她就这么说过。我嘴欠起来，随口说“那能不能多问问你？”，出乎我的意料，她竟然盯着我，很轻地笑了，恍惚之间，就连她一向平静的眼睛也沾染上笑意，鲜活起来。至于她回答了什么，我竟没有丝毫印象了。也不奇怪，频繁失眠之后我的记忆力就越来越差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都怪这些该死的风！每当我想入睡，他们就急切地赶来，无论我睡在哪里。只是今晚的风尤其大，好在我已经不做入睡的打算了。现在的我很听她的话，要多问问题，虽说有一点迟了，不过还能问问自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然是不知道答案的问题才需要问，比如，她为什么跳下去？她为什么舍得抛弃我？她是不爱我了吗？还是，从来没爱过我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两个问题我才问了一个月，后两个问题我已经问了几年，只要我还活着，恐怕还得继续问下去。我应该早点问她的，没准能像租不租房子这个问题一样，最终能有那么一个答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她原先不太同意租房，在我发了一通脾气后还是同意了。我一度以为，大四实习期间，和她一起租一间房子，是一个英明的决定。我终于能在真正意义上和她共同生活，创造无数只属于我们两个人的回忆，只属于我们两个人的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无比期盼着和她更加亲密，这个愿望甚至几乎成真了。我正躺在她精心挑选的床垫上，好像又回到了刚买它的那天，看她迫不及待地扑上去，用脸试探弹性，歪了头看愣着的我，“快过来呀！”她笑着说。我已经记不清自己当时做了什么，或许吻了她吧？只有那一瞬间心跳如雷的感觉还记得，以及她看起来精致又脆弱的长睫毛。她跳下去的时候，如果闭着眼，这些睫毛也还是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，我明明还记得她的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她平时不怎么爱笑，应该说其他表情也不太多。但是她会对着我笑，只是越相处她越笑得少了。我想起来的这个笑竟然几乎是一年前了，是我们刚搬进来那阵子。这屋子里的东西，哪一件不是我和她一起笑着置办的呢？就连这扇窗户的窗帘、窗花也是！我已经不必用眼睛确认，她喜欢的素色暗纹窗帘现在还保持着被她拉开的样子，过年她贴的红窗花也好好地呆在玻璃上，只是晒了大半年的太阳稍微有些褪色，红里泛了点黄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗户封上之后这屋子采光变差了不少，她这么怕黑的一个人，肯定很不高兴。现在是凌晨，整个屋子里也只有这个小闹钟散发着一点蓝光，不至于影响我和她的睡眠，即使惊醒也能一眼看清时间，不枉当初她坚持买下来。只是买来之后我们都挺讨厌它。每个工作日我先被它叫醒，再睡眼婆娑地敲敲她的脑袋，一阵挣扎之后她伸手按掉闹钟，实习的一天就这样开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再过几个小时我就又能听见这段追魂索命、逼人起床的铃声了。这个起床时间还是她设的呢，我向来喜欢拖到最后一刻，况且常常加班能多睡一会儿是一会儿，从七点半一步步提前到七点全是她的功劳。刚开始加班到凌晨还要早起半小时确实让我崩溃，但一爬上床被属于她的体温和香气包裹住，立刻就能安然入睡，我喜欢这种和她一起过日子的真实感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我还有不失眠的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和她在一起的日子里我也偶尔失眠，不会频繁到一整个月都睡不好。我好像看了医生，床头柜里也有药盒子，但是他们都对风没用。我还是能听见风声，有时候尖锐，有时候低沉，这会儿属于后者，声音低着，阴恻恻地好像在谋划什么，总之听起来是要发生什么的前奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经习惯了，没工夫搭理它们。我忙着努力的问问题，比如，我的女朋友，真的喜欢我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没在一起的时候不敢问她，在一起之后似乎也不必问她，直到她跳下去，我再也没有机会问她。我给她发了无数次“我喜欢你”“我爱你”，每一次她都回复了，可是她从没有主动说过。她喜欢我，爱我什么呢？我喜欢她什么，我倒是再清楚不过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的女朋友是我的大学室友，这段感情，勉强可以算是抓住了校园恋情的尾巴。也无非是烂俗的校园恋情套路，因为学校行政管理安排而平平无奇地相遇，在平淡的日常生活里水到渠成地相恋，随着毕业最终自然而然地各奔东西。我本以为，天底下的校园恋情无非是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我喜欢上她这件事确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次见面，她坐在床边看书，我拎着大包小包行李刚进寝室门，她移开视线冲我打了招呼、交换名字，很快又移回去。这个披着长发过分冷淡的室友在我看来着实富有神秘感。旺盛的好奇心驱使我格外关注她，于是也无可避免地喜欢上她做什么都从容不迫、慢条斯理的样子，喜欢她表情寡淡、拒人千里的样子，无法抑制地幻想这个冰山陷入爱情的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我借着室友的身份粘着她，主动地提出要和她一起。一起的次数多了，渐渐地了解她起来，她的内敛少语多半源于她的原生家庭，父亲酗酒，母亲欠债，连学费都是借来的，她拼命努力让自己变得优秀，大概一方面想帮忙还债，另一方面也想早日摆脱原生家庭的束缚吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事只有我一个人知道。这是只属于我一个人的绝好机会。我给她写了一封又一封的长信，同她聊家庭矛盾、聊人生规划、聊我能想到的一切，隐晦地写下我的爱意。起初她疑惑为什么能见面却要写信，后来她也发现这样交流更深入更具有逻辑性，从此一发不可收拾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，我收到了那封“定情信物”——一封从表面看起来和平时没什么不同的信。可是她写道，“我也认可着、喜欢着这样的你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有回信，而是直接去找了她，高兴地抱着她，眼泪和笑交织。她愣了愣，可能是还不习惯这样亲密的肢体接触，可是终究回抱了我。无言之中，我想我们在一起了。此后我们的确更进一步亲密起来，我跟着她选课、跟着她参加比赛，她做什么我都跟着她，我是她的影子。我深知我离不开她，以为她也离不开我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是她离开我了，在跳下去的“那个下午”——我肯定记得具体日期，但我宁愿装作忘记——那个下午发生的一切都在我的脑海里重播过千万次，我不知道我们寻常的感情开头为什么会有那么一个不寻常的结局。她为什么会跳下去？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我立刻开始头痛欲裂，可是我的药好像吃完了，至少床头柜的那些药盒子都空荡荡的。起风的时候，它们一定也和我一样，飘了起来，在空中没有抓手的地方，只能看着风穿过身体，被它们一点点地吞噬干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个下午”也起了风。我一时分不出我头痛到底是因为风还是这段回忆。每个失眠的晚上，我好像都困在“那个下午”的风声里。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一些多余的话&#34;&gt;一些多余的话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;打算弃坑。&lt;/p&gt;
- https://zhangsherry.github.io/posts/shi-mian-zhe/ - 2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 