<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024 on Zhang Sherry's Blog</title><link>/categories/2024/</link><description>Recent content in 2024 on Zhang Sherry's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 02:53:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/categories/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>My Midnight Girl</title><link>/posts/my-midnight-girl/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 02:53:28 +0800</pubDate><guid>/posts/my-midnight-girl/</guid><description>正文 一屋的家具散发着稳重的木质清香，仍然不敌加热后的咖喱味道浓烈，屋里静得只能听见林冬雨自己咀嚼下咽的声音。
她今天下班太晚，丈夫和女儿都已经睡着了，客厅光线黯淡，唯有她的手机屏幕兀自亮着，不肯熄灭。
屏幕上大喇喇地躺着“未接来电 春本树”的字样，她既不肯划掉，也不肯拨回去，就这样放任它躺在那里，底下压着女儿写给她的卡片，一笔一划青涩地提醒她别忘了热饭，到底生动得多。
有什么必要理会春本小姐呢？这一通电话想必是关于工作的，她自己也确实说了“请不要将过去的事情带到职场上”这样的话，春本小姐一定会木木地照做的。以前为什么会喜欢上这种呆呆的人呢？最后落得一个打电话、发消息了无回音的下场，这种滋味，如今春本小姐也可以体会一番了。
上一次春本树联系自己是什么时候？五年前吗？淋浴过后湿润的气息带着轻缓的潮味，使林冬雨回想起过于干燥的北京，她和春本树分手后在北京待了五年，从未收到过春本树的只言片语。设想过千万次的联系，穿越了五年的时光，原来和她想象得完全不一样，就像她们的重逢。
林冬雨把自己沉在浴缸里，享受略微失重的感觉。她掐着春本树的27岁生日，出现在春本树面前，以春本树无可逃避的方式宣告了自己的存在。做甲方的好处就在这里，她牢牢地占据了主动权。然而事情的走向还是太出乎她的意料，无论她怎么用言语相刺，春本树的反应都太平静，以至于激得她淋了对方一头酒水。
于是她得到了一记耳光，像是春本树以一种过激的方式，无可奈何地承认了她们终究再次连结的事实。
水汽氤氲，她脸上几乎涌起相同的燥热，在所有的感觉里，痛最真实，可以戳破一切虚幻，春本树不再是她五年来午夜梦回的一个虚影。她一手捂住发烫的脸颊，当时的情景犹在眼前：被倒了一头酒的春本树伏在她脚边，仍在呛住咳嗽，被托着下巴仰头的瞬间，酒还在顺着发梢下淌，泛起的泡沫香气四溢，平时精心打理的头发一绺绺贴在额角，湿漉漉的眼睛里只有近在咫尺的自己，狼狈到让人欲念横生。于是林冬雨的另一只手自然地下滑了。
她轻车熟路地揉捻起来，因过于放松而感到热水侵入四肢百骸，腿心正是唯一的热源。那一刻树眼底的潮湿在她身体里刮起一阵季风，卷起海洋的水汽横冲直撞，最后化为一场声势浩大的降雨，昭示雨季的开端。是以她们分开的五年间，干燥的北京如何难捱，她再清楚不过。只有在网络上无意间看到树的工作照，那对熟悉的耳环慰藉着她，写给文森特公司的策划案里，一字一句分明铺垫着重逢。
她小心地控制着呼吸，仰头微微喘气带动一片水雾颤抖，像一个无形的吻。在热水里泡久了，皮肤展开，温热而潮湿的感觉攀附在骨骼上，从脊柱直通大脑，使她开始晕眩。在靠近心脏的地方，对春本树的渴望和怨恨有着相同的重量，正随着她手指的频率一起舒张、收缩，一闪一闪的，像一通固执的未接来电。
热水已经冷下来了。林冬雨从浴缸里爬起来，双手都泡到发白，脚步也虚浮起来。心想可能是被今天谈动画化的公司负责人气昏头了，竟然神志不清到了这个地步……尽管屋里只有她一个人醒着，仍然不免心虚到慌张四顾。今天在沙发上凑合一晚好了。
沙发当然不如床安稳舒适。先前折腾了一番，她已经疲惫不堪，很快就失去意识，却睡得不深。客厅里装饰画上的树走下来，补上了她渴望的吻。这个吻在她唇上丛生枝桠，使她嗅到一丝清新的气息，让她想起树木抽枝发芽的春天。
春风和煦，海面细碎的鳞光摇曳荡漾开来。她的心也在摇曳，因为春本树送了她一对耳环。亲手替她带上的时刻，她忍不住合上眼想象对方认真温柔的眼神，一如对方小心轻柔的动作。她们拥有了一模一样的耳环，不起眼但仍旧向世界昭告她们的亲密。即使公开场合树不肯和她牵手、亲吻，这份只属于她们两人的秘密仍然将她们紧密连结。
在床上欢娱的时刻，她也撒着娇不许春本树摘下来，问她为什么，就狠狠亲一口堵住这人不解风情的嘴。
树当然不知道自己有多撩人，人前一派正直的眼睛染上情欲，耳垂红得滴血，正衬得那耳环坠子愈发洁白。她吻得树喘不过气，分开之际，两人脸色都潮红一片。
“树，吻我的感觉，喜欢吗？”
“那个，嗯……感觉很高兴但有点害羞啦……”一边回答手一边无意识地卷着头发。
在床上也不坦率的家伙！冬雨正腹诽着，树竟抱过来接着吻下去，吻得她也害羞起来。燥热的气息从树的嘴唇传递到她的身上，向下半身汇聚，灼得她开始挠树的手。树回握了她，俯身或吻或舔，脸上一派虔诚，白耳坠在她腿间随着动作晃晃悠悠，暗光下犹自一闪一闪的，和她的喘息同频。
她像被湿热的海水包裹住，湿意透过皮肤浸染了她的骨骼，从此就停在那里，可以被春本树轻易地唤醒。她那时还不知道，这也是以后每个想起春本树的午夜，她鼻头酸涩的元凶。此刻她只觉得一片眩晕，在树的吮吸下世界颠倒，海水倒灌，她会溺死在树温柔的眼睛里。
春夜送来一缕柔和的风，拂过事后紧紧相拥的两人。她们像刚从水中捞起来，大口喘气。将吻未吻之际，林冬雨微微睁眼，看见树低垂的眼帘，欲望在眼尾尚留余波。不料树此时也抬了眼，定定地望向她，开合的唇上一丝若有若无的水渍。
“喜欢的。”
“终于坦率了一点呢，树。”
林冬雨在半梦半醒之间，听见树说早安，忽然转醒。头疼的感觉慢慢爬上来，她这一夜简直像没睡，转了头却又看见那副装饰画，一棵黑白交错的树正在抽枝发芽。
实在是太困了，以至于这天上班等电梯的时候，恰好碰到春本树，她都还恍惚不已。好在春本小姐干劲满满的声音和不依不饶追问工作的问题，硬生生让她清醒过来。那一通来电果然是关于工作的。
这一天她都过得非常不愉快，和没睡好固然有很大的关系，但春本树仍然应该负主要责任。林冬雨来到她们大学时常来的咖啡店里，坐在门的对面，一个能看清所有进店人的位置。有意忽略这样显得自己好像在期待谁出现。
不，怎么可能期待这种劈腿的家伙！甚至劈腿了还有脸在自己面前提到第三者的名字。林冬雨一言不发，坐在那里，感受体内恨意如何蔓延汹涌。胸口的痛真实如许，一如五年前她推开大学阶梯教室门的那一刻。
那便是春本树上一次联系自己。她应约来到教室，看到的却是春本树和男人相拥的画面，而听到的竟是：“果然，冬雨的话，是不够的啊。”语气是一贯的礼貌客气，说的话可是字字诛心，五年来犹在她心上锥血不停。她也没想到今天还能从春本树嘴里听见男人的名字，像曾经曝光过的胶卷回转一圈，旧日模糊的画面重新烙在眼前。胸口旧伤新伤，终于一齐裂开。
林冬雨习惯性地点了一杯草莓芭菲，尽管身旁不再有谁能和她分享。她已经受够了放任春本树虚幻的影子，在夜深人静的时刻占据她的心。假如痛楚没有戳破她的幻梦，也许她还会任由自己沉溺在每个相拥的夜里，正如过去的五年。
再见吧，树。
她这样想着，与记忆中无二的身影推开了咖啡店的门，边缘在逆光中镀上一层白光，投下的阴影颀长无比。
时间线 林冬雨时间线
第一天，倒完酒回家照顾林月
第二天，上班要求树联系石井辉义，晚上在和其他公司谈漫画的游戏化、动画化，没有接树的电话，似乎熬夜到很晚
第三天，上班等电梯遇到树，两人被困电梯，落荒而逃。被树质问联系方式，要求其土下座并给了石井辉义的联系方式。坐在很可能是以前两人常去的咖啡店（？）遇到树，摘耳环当面踩碎
春本树时间线
第二天，上班回味了一下吻，被要求联系石井辉义，联系青山君调查，下班后发现动画化消息泄露，给林冬雨打电话没接
第三天，上班等电梯遇到冬雨，两人被困电梯，知道冬雨有幽闭恐惧症喂水+披衣服。从青山处得知林有石井辉义的联系方式，愤怒质问林并提到是青山调查到的，通过土下座得到了联系方式。下班？在咖啡店意外遇到林冬雨并回忆大学时代送冬雨耳环，以及“出轨”青山，看见冬雨当面踩碎耳环与其震惊对视</description></item><item><title>冬雨</title><link>/posts/dong-yu/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 06:37:22 +0800</pubDate><guid>/posts/dong-yu/</guid><description>酒浇下来的时候，春本树闻到一阵覆盆子和野草莓混合的清香，使她回想起入口时过于馥郁的果香，几乎掩盖住听到林小姐谈起自己丈夫那瞬间涌起的苦涩。
就算这瓶香槟没有浇在她头上，她大概也没有心情品鉴，毕竟这是新任甲方林冬雨小姐请的，不巧还是她前女友。四年的分别时光像水一样漫过去，在她们身上留下看不见的痕迹，最终化作此刻沿着鬓角滑至下颌的酒滴，伴随着林冬雨那句“请务必记住，甲方负责人劝的酒……（必须喝完）”，坠落到地面上，坚决如许。
林冬雨没能说完这句气势磅礴的狠话，因为春本树回敬给她一记耳光，竟然也是如此坚决。
挥掌的刹那，春本树低着头，眉眼躲在阴影之中，堪堪错过林冬雨被她掌风掀起的耳际，正坠着和她一模一样的耳环。她们相爱时的耳环。
林冬雨挨了她一掌，犹自盯着她不肯放过。因着这一眼的威力，春本树已经站自家的花洒下，时间仿佛仍旧停在她们对视的时刻。爱也好恨也好，经过四年，已经发酵成了风味更为复杂多变的东西，正如香槟一开始也只是葡萄和气泡水一样。这会复杂的香气正逐渐消散，随着致密的水滴将她从头淋到尾，像雨一样打湿她的身心，叫她冷得打颤，一如她藏在心底太久的名字，冬雨。
她从来没学会正确念这个名字，在林冬雨教她之后，便以不好念为由用日式的发音代替了。在先前新任甲方到来的庆祝会上，林冬雨向整个项目的大家介绍她自己，也随口提到了这个日式的发音，顺便轻描淡写地扫过来一眼。她不知道林冬雨彼时彼刻是否也和她一样，当即回想起她们刚认识的时候。
这一天对春本树来说过于漫长了，自己的27岁生日，不联系很久的前女友忽然以甲方的身份出现，以后就是自己的上司，她尚在惊诧之中，未曾想前女友竟然已经结婚生女。她犹在消化这个事实，却猛然发现前女友已经变得如此陌生，逼迫她在庆祝会上讲恋爱经历不成，便拿酒浇了她一头。
只有席间林冬雨不胜酒力溜出去吹风的时刻，她才终于恍惚看见大学时的恋人，酒量浅，一醉就趴在她膝盖上任由抚摸，像餍足的小猫。这次林冬雨一出现，上司的气场倒是做了十成十，先是干了白酒，又是开了香槟，她原以为这人酒量进步如此，没想到只是小猫咪扮作老虎罢了。她跟出去，林冬雨果然蹲在栏杆角落，捂着头一脸不适。安慰两句，这人竟回身赠她一个吻。
春本树躺在床上，仍然记得那个吻带着缤纷的酒香和柔软的触感，她的嘴唇好像又烧起来了。当时她震惊地推开了对方，强行扼杀了可能燃起的火苗。唯有这样夜深人静的时刻，她能稍微放纵自己沉溺在心底最幽微的渴望中。假如，只是说假如，她没有推开林冬雨呢？
昏沉的感觉使她没再想下去。她喝了太多酒，几乎每滴都和林冬雨有关，不得不带着这个名字浅浅睡去。酒的助眠效果实在很糟，睡不踏实，总觉得仍然醒着，终于浮现出林冬雨的脸。因为贴得太近，她的眼睛失焦，依稀看见对方合着眼在吻她，不似从前熟悉的亲昵，倒霸道得让她不知所措，一时没有动作，这次总算没有推开。
吻如雨倾，落在她脸颊、下颌、耳际。她感觉耳环被轻轻拨动，摇曳着不肯停下，正如她此刻心跳如雷。吐息打在耳畔，湿热地包裹住她，隔绝了冷空气和她的理智。对方轻易地拉下她肩头的布料，在颈部、肩头、锁骨点起重重火苗，另一只手臂环上她的腰，分明是个禁锢的姿势。待要继续向下时，她忍不住分了一只手搭在栏杆上，冷得她一颤，神思骤然清明，定睛再看，却已换了场景。
冬雨的脸仍挨她极近，她跪坐在地上，头上已淋了一层酒，犹自泛着泡沫，冬雨单膝跪在她对面，一手抬起她的脸，迫使她仰望她。这次她赶在冬雨张嘴吐出狠话之前，以吻封缄。脸上那只手缓缓抚过去，又在作弄她耳环底部莹白的坠子。径自向下滑动，拆开她领口系结的丝巾，像扔掉礼物绑带一般愉快地丢到一边。由此一颗一颗，解开她的排扣，终于慢条斯理地剥开她的上衣。
她早就想结束这个吻，却被咬住不放，一只手还扣在她后脑加深了这个吻。唇齿间吮吸的力度超出她的想象，甚至开始噬咬，她几乎感到口腔里涌起血腥味。另一只手勾起她的内衣向上推，捏上她的乳尖，悠悠碾过。
仿佛一道电流窜过脊柱，她下意识颤抖，伸手便要推开。冬雨放开她的唇，极轻地喷出一点气息，大约在笑话她不变的敏感点。旋即趁她还僵着，捡起她的丝巾飞快地将她双手交握于背后，大力绑了个结。
她挣了挣，竟感觉越发紧了。霎时紧张起来，胸口两处都被拿捏住，动弹不得，反而更加敏感。冬雨恐怕存了十分的坏心要让她不堪，含上已经被激得立起来一抹殷红，用啧啧水声唤醒她的羞耻心。冬雨实在太熟悉她的身体， 她没有胜算，干脆闭了眼，竟是一副予取予求的姿态。
不想却激起了对方的作弄心，面前响起婉转低沉的一声：“腿张开。”语气如斯坚决。
她睁了眼看对方居高临下的姿态，鼻梁边缘的阴影清晰冷硬得让她一寒，嘴上不肯饶恕：“林小姐，劈腿的人应该下地狱，请你想想你的丈夫和孩子。”
林冬雨撩起她的裙子堆在腰际，一边褪下她的丝袜一边答道：“我要下地狱，和、你、一、起。”
最后四个字咬得极重，连掰开她双腿的手也带上了劲儿。到底让她摆成了展示的姿态。她已知道不能掩饰腿心的润泽，羞耻心一向是最好的春药。待一只手贴上她反复摩擦，她已合上眼不肯给任何反应，犹自挣脱着腕上结，哪怕丝巾毁坏也在所不惜。
林冬雨在她臀上捏了一把，警告她不必作无谓的挣扎。手指借势滑入，顶得她不禁叹一口气。她总是拿她没有办法，从前不肯在公共场合牵手，冬雨就非要贴在一起；教室里不肯坐邻桌，就隔着走道找理由黏她；她付出巨大代价，让她们分开，结果四年之后这人竟以甲方的姿态找上门来，叫她不能拒绝。一如此刻不容拒绝的，进进出出的手指。
她咬住下唇不肯逸出一丝喘息，生生受着体内一浪高过一浪的快感，唯有股间淙淙几乎是欲望的明示。她要忍，对方偏不许，圈紧了她，手上一下重过一下，暗暗较劲。她绷紧了身体，连脚尖都蜷缩起来，双手被束缚得发疼。殊不知感觉越压抑越疯狂，越堆积越可怕，她已是一张绷到极限的弓弦，而拉弓的人就等着她承受不住松懈的那一瞬。
到底太熟悉。冬雨抖抖手腕，轻易地让她松了口，又吻上来，动作太轻柔以至于她放松了警惕，顺手还帮她解开了手腕的结。她已知道体内春潮即将决堤，不可避免，正想着那就随她去吧，耳畔幽幽飘过一句：“去吧。”
一瞬间她的反抗心暴起，可现下情势已由不得她，只能眼睁睁看着自己大腿抖得不成样子，应声去了，一泻千里。配合腕上红痕，胸口大敞，腿心滑出的手指，犹自镀着一层雨衣，润泽晶莹，当真让她羞愤到回敬一耳光。
这一巴掌却打空了。春本树被动作惊醒，发现自己仍然躺在床上，然而天光大亮。酒精遗留的头痛尚在作祟，她挣扎着爬起来，扭头恰好看见昨天穿的裙子和丝巾，正好端端地挂在衣架上待洗。她脸上一热，低头看见自己内裤上的痕迹，胸口堵着那个人的名字，这是她过去千余个日日夜夜不能说出的口癖。
离上班还有一点时间，春本树决定先把沾了酒气的衣服洗了，绝不能再拖。靠近的时刻，她又闻到覆盆子和野草莓混合的清香，想起来今天还会见到林冬雨，一时有些不习惯可以自然地叫出这个名字。
于是她只是默念了一句：“冬雨。”</description></item></channel></rss>