<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on Zhang Sherry&#39;s Blog</title>
    <link>https://zhangsherry.github.io/categories/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on Zhang Sherry&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Apr 2022 22:09:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhangsherry.github.io/categories/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>代码小白的网站折腾笔记</title>
      <link>https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 22:09:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/zhe-teng/</guid>
      <description>2022.4.18 起因是发现safari浏览器不能正常加载谷歌字体库，一篇文章打开字体不一致真的逼死强迫症。于是想要把网站用的谷歌字体库替换成国内的镜像源，翻了半天material for MKdocs的文档，无果，最后还是靠别人的博客Mkdocs 谷歌字体加载失败解决方法 - 运维笔记 (zongming.net)解决了问题。
修改了以下两个文件：
# mkdocs/themes/readthedocs/base.html 查找 &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.googleapis.com/css?family=Lato:400,700|Roboto+Slab:400,700|Inconsolata:400,700&amp;#34; /&amp;gt; # 替换为 &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.geekzu.org/css?family=Lato:400,700|Roboto+Slab:400,700|Inconsolata:400,700&amp;#34; /&amp;gt; # material/base.html 查找 &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.googleapis.com/css?family={{ # 替换为 &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;https://fonts.geekzu.org/css?family={{ 2023.6.13 又到了折腾博客主题的时间！起因是给朋友写了一篇租房指南，准备发一篇博客，恰好换了新电脑，github仓库里只放了网站文件没有放其他的……呃，生成网站的那些文件，完全没有考虑过换电脑会带来这些问题！所以不得不重新下载hugo啊配置环境啊，那不就顺手换个主题嘛（反正也不写博客）。看来看去，还是爱这一款diary主题！是的，就是我上上次用的主题，人会在不同的时候踏入同一条河流……
因为我基本都是中文写作，所以调整了字体、字体大小、正文缩进。
均在assets/scss/journal.scss文件中：
# line 9 调整等宽字体优先选择Consolas$mono-font-list: Consolas, &amp;#34;Fira Mono&amp;#34;, &amp;#34;Cousine&amp;#34;, Monaco, Menlo, &amp;#34;Source Code Pro&amp;#34;, monospace;# line 12 调整字体为优先选择思源宋体、衬线字体、$sans-preferred-font-list: &amp;#39;Noto Serif SC&amp;#39;, serif, $default-font-list;# line 26 调整正文字体大小为18px$post-body-size: 18px;# line 46 调整移动端字体大小$single-column-post-title-size: 26px;$single-column-post-summary-size: 16px;$single-column-post-body-size: 18px;$single-column-post-meta-size: 16px;# line 901 调整正文首行缩进2字符p {text-indent: 2em;} 非常感谢AmazingRise提供的简约又美观的主题！要是我能多写几篇博文就好了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香草集</title>
      <link>https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:02:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/xiang-cao-ji/</guid>
      <description>第一章 失眠者回忆 天已经黑下来了。
她的头顶仍然一片亮堂，城市的人造灯光向来勤劳又准时，以至于她时常担心月亮某一天懒得上班了。路灯有无数个，月亮却是唯一的，哪怕相隔千里，借着这份唯一，也能天涯共此时了。
假如那个人也在看月亮的话，她望见湖心一圈圈荡开的涟漪，思绪飘回少女时代，对方会不会想起同样的夜晚呢？
风轻轻穿过她，和那个夜晚一样温柔。她还记得她坐在窗台边缘，跟着风轻轻晃动悬空的双脚，张开双臂感受难得的自由自在。结果她却被人从后环住了腰，一缕气息划过她的侧脸，在她耳边凝成字句：“这样，是不是很像泰坦尼克号？”她看向她，就着月光勾勒一段挺翘的鼻梁，在心里描摹两片柔软的嘴唇，忽然就很想吻上去。很巧，对方也这样想，她们便接了一个轻缓而悠长的吻。风挤不进来，于是只能放任这股柑橘混着薄荷的清新气味填满所有的空隙。
“你该换个牙膏了，薄荷味太凉了！”
“你是说你冷吗？”那个人不怀好意地捏了捏她的腰，把手伸进她的睡衣，“那要不要做点什么热起来？”
“我不冷！”这样说着，却还是关了窗。与早春微冷的室外不同，屋内暖和又安静，她俩的被子凌乱地扭着，一旁两道人影叠在一起，倒是相映成趣。
她们的身高差很适合在窗台上接吻。平时她比对方矮一点，但现在对方站在下面，她坐着刚好高出一点，些微的优势让她占据吻的先机。然而她忘了自己大开的双腿才是致命的弱点，对方不过是一推，她就抵在了窗户上。
趁着云层遮住月亮的间隙，她抬手捂住嘴，压住了第一声喘息。爸妈还在隔壁睡觉呢！可惜对方好像没能领会，加大力度压缩着她和窗户之间的缝隙，直到退无可退。等月光重新渗透进摇曳的发丝，她正被一阵左右晃动弄得直抖，没能咽进喉咙的尾音也打着颤。她的视线虚焦了好一段时间，终于聚在对方清亮的眼睛里，一闪一闪的，和她的颤抖同步。
坏家伙！她盯着那只撑在窗台上尚未放松的手，指尖因为压迫微微泛白，显然刚才出了不少力。明明知道第二天还要上学，还是往狠了折腾她！
这人一向这么讨厌，记忆里有无数个睡过头手忙脚乱的清晨。也不知道爸妈有没有奇怪过，怎么每回小杜一来，她就赖床。印象里似乎没等被发现，她俩就改到下午见面了。
什么心情急得过少女怀春呢？她总是急匆匆地出了门，顶着明晃晃的日光，追赶树荫下的公交车，好在师傅很懂她的心情，开得飞快，碾过一路太阳细碎的影子。
热，太热了。尽管一进门就灌了一大口冰镇汽水，她还是觉得浑身上下黏腻腻的，没一处爽快。这人家的空调开了就和没开一样，她抱怨过，答曰不是空调不制冷，而是装修师傅没做好隔热层，又是楼顶，吸晒。一时半会也找不着第二个没人又不花钱的去处，她忍了。
等她洗完澡，那种要蒸干她的燥热才消退，然而一般这时候对方已经直直地扑过来了，她甚至来不及提醒一句拉好窗帘。很快，另一种燥热席卷了她，拉着她融化在对方赤裸的眼神里，灼热的吻从上至下，四处点火，好像这样她们就能融为一体似的。
有一回她起了别样的心思，让对方事先冰了一杯水，又晾了杯开水。她含一口冰的去吻，湿漉漉的唇一缩，又被她的舌头俘获，只听见对方倒吸一口气，不敢动弹。难得见到这人乖巧的一面，她一边偷笑，一边换了一口热水。好不容易熟悉了温度，骤然变化，对方马上一个深呼吸，悬着的两条腿无助般蹭了蹭她的背。
“这是……这是什么？”
“这叫冰火两重天。”她说话的时候松了口，便得了空欣赏她的杰作，晶莹的液体将坠未坠，闭合的大门已然敞开，分明是在邀请。她偏不，这才到哪呢。
她用舌头打着圈，用舌尖画“之”字，用舌背来回刮，在褶皱之间游刃有余。非等到那个人带了哭腔，伸了手按住她的头几近哀求，她才肯用了力气吸吮，大开大合起来。吸到尽头一阵轻咬，她在迭声里住了嘴，抬眼看去，对方眼角微闭，眉头轻皱，嘴唇半张。不过是第一波浪潮，这个下午还很漫长。
姿势换了又换，这天她决心和同一个地方过不去，于是两人都侧躺着，头尾相连，抱作一团。其实这样并不方便用力，但反馈却异常及时。上一秒她在猛攻，下一秒对方夺旗，你来我往，好似对弈，只是没有输家。偶有心有灵犀的时刻，一同在欲海里沉浮，抱紧彼此的躯体权当最后的浮木。一波未平，一波又起，连绵不绝的快乐只属于对称的两个女人。最后同无数个下午一样，都以瘫在床上作为结尾。
床板抗议的声音一停，就只剩下落地扇还在尽职尽责地呼呼作响。那个人跳下床，穿过风扇，去取冰箱里的汽水。夕阳给她的背影镀上一层浅淡的金边，一滴汗水顺着脊柱划落，在光里那一瞬宛如流星。她们捧着同样淌着汗的玻璃瓶子，分享一个柠檬味的吻。
十七八岁的夏天，那时候她们有挥霍不尽的爱，有打发不完的时间，还敢许下带着“永远”字样的愿望。
然后呢？她问自己。暖黄的路灯给四周凭添一股暖意，稍远一些的湖面仍是深沉的墨色，月亮已经收回了自己的清影。她也不知道从什么时候起，故事开始急转直下，不受控制地迈向结局。
她甚至迟缓到那时候才发现不对劲。那天她们破天荒地吵了架，吵架的内容惊人的鸡毛蒜皮，以至于她完全没有印象。她模糊地感觉到真正的原因并不是这个，可怕的是完全没有头绪。到底从什么时候起，一层又一层的谎言包裹住她们， 即使把相处的细节都拿出来掰碎了吵，她竟然还是看不穿她的心？
为了让对方闭嘴，她吻了上去。从未有过地睁眼接吻，彼此的愤怒一览无余。讽刺的是，她习惯性地伸出舌头，对方也自然地接了过来，连身体也肌肉记忆一般起了反应。
难堪的沉默横亘在两人之间，原本的流程在当下似乎并不合适。她打算转身离开，却被惊人的力道箍了回去，越收越紧，当真害怕她一走了之似的。她费了劲掰开手指，松了绑，却犹豫着没迈步。她知道自己也在害怕。
万幸对方还是贴了上来，两只手也不怎么老实地摸来摸去，见她无动于衷，又含住耳垂热切地拨弄一番。她是铁了心不理会，奈何这人急色鬼一样伸手一探，立刻了然。
她深吸一口气：“你干什么！拿开。”拽了拽尚在作乱的手，却也没真使上劲。
对方一边熟稔地解开她的内衣，一边顺手一般滑了进去，熟悉的充盈感让她呼吸一滞，到底忍住了没出声。明知道她不喜欢发泄情绪的性，偏要一字一顿地彰显出来：“干、你。”
她本该讨厌这一切，可是越界的行为带来了不曾有过的新奇体验。背对让她看不见对方的表情，失去频率的冲撞完全超出她的预料，沉默之中，碰撞声、喘息声、衣料摩擦声无限放大，连触觉都比往常敏锐。她竟然没那么反感，甚至默许了这一切的发生。
大概是不满于她一言不发，这人把前面那只手收回去，两手并用，非要听见什么才罢休。她感觉到两只手的手指都在旋转，摆动，弯曲，脊背无意识地弓起，上半身紧紧抱着桌子，下半身不自觉踮了脚。回过神来，这副全然迎合的姿态又是一重刺激，她的视线失焦地飘向窗外，几片黄叶翩然坠落，她的心也跟着坠落。
胸口空荡荡的，急需什么来填补。她起身向后靠在对方身上，不再压抑本能的呻吟。对方腾出一只手几乎抱起她，逼她只能借着另一只手保持平衡，于是每一次都有如贯穿，一切声音都被撞得碎不成声。过于激烈的快感让她一时无暇去想其他事情，物理意义上的紧密相连带来了安全感，即使是暂时的。
说什么阴道是通往女人心的捷径，大错特错。明明只会越做越远，到后来好像只是身体惯性推着她们例行公事。说来可笑，从前她们一没钱二要躲开父母，还是想方设法待在一起，现在有了钱也不用避着谁了，她们反而分开了。
她在恨她这件事上浪费了不少时间，又在忘记她这件事上继续浪费时间。几年过去，她一度真的以为自己忘记了。
直到她接到那通电话。
那也是一个深夜，雪籽哒哒地敲着玻璃，她裹在厚厚的被子里近乎睡着。手机震动声被木板扩大，半梦半醒之间，她见是一串陌生的号码，想要挂掉却鬼使神差地按成接听。熟悉的嗓音撕破了她织好的梦境，到底意难平。
她猜自己的声音听起来还算平静：“你有什么事吗？”
她听见黑暗中自己刻意拉长的呼吸声，几乎下定决心要打开灯。
“也没有……没有什么……我没什么事。只是你那边突然下雪了，小心着凉，会痛经。”
她应该觉得好笑才对，几年不联系了，这人倒是想起她怕冷怕痛了？还记着她的经期，何苦呢。然而她竟然被对方缓慢又小心的语气打动了，不长的两句话说得这么艰难，让她的决心和睡意一起弥散在呼出的白气里。
“谢谢，我会注意。”
没人挂电话，也没人说话。时间一久，她恍惚以为挂断了，一看，还在通话中。胸口越来越快的心跳声提醒她该做点什么。在她准备开口的一刹那，对方的声音若有若无地传过来：“不要挂电话，求求你……不要……我很想你。”
声音里有股久违的颤抖，她直接脑补了接下来的喘息。或许，并不是她的脑补。
“杜若？！你在做什么？你疯了？”
名字是最短的咒语，她想，这话不错。曾经她最见不得她的名字，最想忘记她的名字，结果到头来，她还是脱口而出。
“我在想你。”压抑过的轻喘反而更为诱惑，像一尾鹅毛有一搭没一搭地挠着她的耳畔，“想你抱我，想你亲我……”
“你不如直白点说想我的舌头和我的手指。大晚上打电话来就为了这？你是发情了吗？”
“我是啊，我想你干我想得要疯了。阿蘅，难道你不想吗？”
大家各自念动咒语，放出的洪水猛兽顺着信号一路奔流低吼，在阴暗的角落里悄然滋生壮大。一个念头涌上来：天底下竟还有人送上门来给她羞辱，那为什么不呢？
她换上了柔和的调子：“那接下来，你要听我的话，按我说的做。”
她让对方跪好，把腿张到最开，用整个手掌开始摩擦，先轻后重，由重及轻。然后换成两根手指左右拨弄，在突起上打圈，颤动。听着对方按她要求故意弄出的水声，她又开口：“现在把手拿开，说说你有多湿。我没允许，不准动。”
“很湿，湿得乱七八糟，快要流下来了。”
她脑子里已经有了画面，对方粉红的穴口现在应该挂着一圈亮晶晶的液体，门扉大开明示盛情邀请，一如从前。她扯了扯肩上的被子，放慢了语速问：“那说说你在想什么？”
“想要。”
“去找个东西蹭吧。不准用手。”
“……不要！我想要你……想要你进去……求你了。”
她过去还是很吃对方这一套。现在也有一丝愉悦，却冷了声命令：“不行。去找，现在就去。我看枕头就很不错。”她知道对方多半用着柔软的枕头，蹭起来无异于杯水车薪，她能想象对方皱起眉头一脸欲求不满地看着她，乞求她，好像濒死之人望见救命稻草。可惜，她一向不太偏爱插入式，飞蛾扑火般短暂绚烂，不是女性的特质，生生不息才是。她并不打算解救她。
那个人在电话那头想尽了办法求她松口，如果装上尾巴，现在一定摇得跟一朵花一样。她被自己的联想逗笑了，不无恶意地开了口：“杜若，你知道吗，你现在求人的样子，像一条狗。还是发情的那种。”
“你喜欢的话，我可以是。只要你……”
她听见对方竭力蹭来蹭去发出的沙沙响声，一声比一声急切，床单和被子估计都遭了殃。她几乎能看见枕套上浸湿的一小块，锁骨上聚起的一大滴，随着身体胡乱晃动，使她想起在指缝间流汗的柠檬汽水。只是当下光线太暗，她看不清自己的手。
“行了，你想怎样就怎样吧。我玩够了，再见。”她掐准了时机，在急促的、乱作一团的声音中挂断了电话。窗户静悄悄的，雪不知道什么时候停了，她凑过来看，月亮在云层里半遮半掩。也许嫦娥尚在彼处碧海青天夜夜心，她却已在此处的寒冷和黑暗中杀死了过去的她们，一字一句地，慢条斯理地。她犹自充血的下体算是一条殷红的注脚。
说实话，她也不知道对方会想起怎样的夜晚，甚至连看不看月亮也拿不准。有什么关系呢？现在月亮已经下班了，她又熬过一个无眠的夜晚。湖面的墨色已经褪去，路灯的光线已然边缘模糊，她借着天光依稀能分辨树枝上新发了芽，等天气转暖，该是一派绿意盎然。
天终于要亮了。
第二章 负重者独行 从杜若记事起，这间不大的房子里就只有她和母亲两个人。母亲很忙，而小孩子总是很闲，这时候她就会被送到周阿姨家去。她还记得第一次去之前，母亲告诉她，她本该有一个小她一岁的妹妹，准备叫杜蘅，生下来之前就没了，恰好周阿姨这年也生了个女儿，就起名叫周蘅。母亲说，周蘅就和她亲妹妹一样，她是姐姐，要保护妹妹。
当时她其实只听懂了最后一句，懵懂之间接受了自己突然多了个妹妹的事实。
在和周蘅接触之前，她一直觉得家里就应该是一个大人一个小孩。这是年幼的自己经受的第一次冲击。第二次也和她家有关，她很羡慕周蘅可以和父母聊那么久的天，周叔叔周阿姨可以陪她们玩那么久。从那个时候起，她开始明白母亲是不太一样的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春日终将逝去</title>
      <link>https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 23:32:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/chun-ri/</guid>
      <description>正文 寒假回家，一推门，我就被客厅里那一盆红果子吓了一跳。
我是不太信我妈会买盆栽这种东西的，她那是能养花的人吗？天上飞的、地上跑的、水里游的，都养过，只有我活下来了。那一瞬间，我连悼词都想好了。
“可算回来了！嗯，瘦了点……”妈照例得念叨一番我，今年末尾多了句别的：“看到我这花没有？这是火棘，冬天结果子，春天才开花。你看这果子多的，你妈养花那是……”
“刚买吧？那是人卖家养得好。”
“哪里！这是别人送的！我还浇了次水呢，怎么不是我养的！”妈一下争得脸红脖子粗，也不知道在激动啥，“你也是我养的，不也养得挺好？”
到家的第一天，我确认了自己的家庭地位：和一盆花平起平坐。
很快，我发现我还是高看了自己。妈给我打电话：“诶我这几天回不来了，你自己吃饭对付一下啊，这么大个闺女不会做饭愁死个人了……”妈和她的亲火棘视频，我转接：“乖果果，她没什么经验，这两天你们可别太嫌弃她……”妈回到家，先看她的宝贝火棘：“诶呦这土怎么有点干了，那谁，过来我教你怎么浇水……”
“那谁”饿着肚子心生惊恐：这还是我那个送我上学都能忘带我的亲妈吗？
快过年了，妈还在出差，说大年三十回来，偏偏晚了一点，正赶上封城。那天晚上，我坐在火棘旁边，猛然发现它竟是家里唯一的红色，自顾自地生出一点过年的气氛。四周安静得出奇，也不知道往年闹哄哄的邻居都去哪了，只有这些小果子火焰似的，红得吵眼睛。
我一向不守夜，因为失眠被迫和我妈的好大花守了一次，收到了新年第一个通知：本地也封城了。我开始每天和它聊聊天，有一次聊到植物世界是不是也有这样灾难的传染病，它抖了抖，一副鼻歪眼斜的样子，原来昨晚我忘了关窗。
我多少有点担心它和它亲妈告状，开始每天浇水，希望它不要不识好歹。好在我的小区很快就封楼了，一时半会我就不用担心它了，我得先担心自己吃不吃得上饭。
小林姐就是在这时候敲响了我家的门，把我从泪眼问花花不语、日数地砖三百块的悲惨世界中解救出来，顺便解决了我的存在主义危机——能吃上饭了！
这位救我于水火之中的仙女姐姐穿着大红羽绒服，拎着大包小包，眉眼弯弯地拜了年，蓝色口罩也遮不住她的笑意。一阵劲风趁机钻进门里，我俩同时一缩，这个笑就扭曲着收了尾。小林姐进了门风风火火直奔厨房，我端了杯热茶跟来，竟然不知道该放在哪里，看她轻车熟路拿上菜刀，一时恍惚以为我才是客人。
小林姐为我削皮的英姿所折服，非常贴心地让我去洗菜，换了我妈那就是一句“别来帮倒忙”。参与感确实有让饭菜变诱人的魔力。我深吸一口玉米排骨交织的香气，盯着她翻炒土豆丝的背影出神，余光里蒸锅玻璃盖子聚了一圈水珠，给光一照，亮晶晶的，依然不如她的红外套晃眼。我忽然觉得厨房挺暖和的，人和人的相聚真有这么管用？
“诶，你知道今天立春吗？”
原来是春天来了。而春天的信使就在我家的厨房里。
我妈说得不错，小林姐这个人，谁都能处。当初在电话里给我说楼里刚好也有一个自己过年的姐姐，封楼了我俩可以凑合凑合。我完全不认识这姐，一度还想拒绝来着。现在一看我妈总算靠谱了一次。
问题是我已经半个月没见过活人了，现在张嘴聊天完全是在复健。我俩能聊下去只因小林姐过于温柔，即使我夸得如此僵硬，她还是赏脸一笑，在我无话可说的时候出声：“你们家的火棘真好看！”
我如蒙大赦，开始数落火棘和火棘妈，聊这个那我在行。我从游子归家火棘夺宠开讲，讲到妖花入梦逐我出房，才借着且听下回分解给自己弄了杯水。
等我回来，小林姐已经凑在火棘跟前，歪着头不知在想什么。
“你每天都浇水吗？”
我颇为得意地说：“是啊，我每天喝水就顺便给它倒点，有我一口喝的就不会干着它。”
“噗！”小林姐一边笑一边摇头，“快别浇了！火棘怕涝，冬天不能天天浇。”
合着我这殷勤还献到马腿上了！我强行解释：“都怪我妈！她老惦记着浇水，我还以为不浇会干死呢！”假的，其实就是水冷了顺手一倒。
小林姐露出一点疑惑的神情，指尖轻轻抚过一小簇果子：“浇水也没错，你等干透了再浇就好。”
我看见她盯着花出神，好奇发问：“小林姐也养火棘吗？”她闻言也不看我，嘴角轻微上扬：“以前养过，后来送人了，现在不养啦。”我顺着她的目光向花盆看去，随口答：“姐，你现在住我这，我这个养花水平你也知道了，你看……”
小林姐扭头看我，憋着笑：“你以为你妈叫我来是为了谁？”
“那我是顺带的呗？”我看这就是串通好了气我！想了想吃饭乃头等大事，忍了，给她铺床去。小林姐就睡我妈那屋，自打搬来这房子，我妈一直一个人，这还是第一次住别人。
小林姐追过来，也折腾起三件套：“你这小孩……你妈可宝贝你啦！她一直没找，还不是担心对你不好。”
“小时候是小时候，现在我都上大学几年了，也没见她找啊？我看呐，她现在谁也不喜欢，就喜欢点花花草草。”
小林姐手上一顿，带了笑，却也不看我：“小孩子别瞎说！”
“我没瞎说，你看看我妈那朋友圈，隔三差五发点花花草草的。我一个大活人，她亲自养了二十几年了，也没这待遇！”
“这个啊，我之前卖过一阵子花，余姐这是帮我宣传呢！”
“之前？”，我似乎抓住了重点：“现在不卖了吗？”
“效益不好，本来就快倒闭了，又碰上今年……也就关店了。”
我忽然想到那盆火棘，看见小林姐颇为低落的神色，一时也不好追问下去。
这缕思绪却没有散去，我开始怀疑这盆花与小林姐有关。
怀疑的证据。
但她为什么没有直接告诉我呢？
修改方向 改成倒叙或者插叙，不要平铺直叙。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
