<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on Zhang Sherry&#39;s Blog</title>
    <link>https://zhangsherry.github.io/categories/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on Zhang Sherry&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2020 - 2023 Zhang Sherry, All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2023 22:24:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhangsherry.github.io/categories/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>应届生不完全租房指北</title>
      <link>https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 22:24:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhangsherry.github.io/posts/zu-fang/</guid>
      <description>租房前你需要考虑的事情 1.租房预算
1.1 独居还是合租？
这点单独拎出来是因为对预算的影响很大，合租需要多考虑的一点是：先定房还是先定人？先自己看好房再招募室友，或先招募室友再共同看房，以及懒人可以考虑直接找已经看好房的室友（即直接去当被招募的室友）。
2.能够接受的通勤时长
这两点直接决定了你租房的可选区域，这样你就知道自己需要去找哪些区域的房源，即使你准备让中介帮你找，这两点也是必须明确的。
3.租期
3.1 长租还是短租？
通常租期在1年及以上叫长租，1年以下叫短租。
看房前你需要考虑的事情 1.房东直租还是与中介签约？
现在租房平台签约有各种花里胡哨的说法，核心还是和谁签合同。
房东直租：直接和房东签租房合同。优点是除了房租没有其他费用，缺点是找房东要自己花时间精力，租房体验比较依赖房东人品。怎样直接找到房东？豆瓣租房小组、微博超话、小红书、微信本地租房群等，部分平台也提供房源信息、房东微信，如暖房直租、wellcee、看房狗等。
与中介签约：通常是直接和中介签租房合同，房东本人并不出面。也有中介只提供居间服务，最终和房东签租房合同，请在联系中介时就问清。优点是省事，中介手上有很多房源，签约前中介为了赚你的钱会尽可能帮你寻找最适合的房子，缺点是除了房租以外还有种种费用。各家中介的服务模式不尽相同，收取的费用即使在同一小区也可能差别很大，建议一是尽量与大中介签约，跑路风险较小，二是问清所有费用。
2.居民房还是公寓？
2.1 居民房
就是最普通的民用住宅，按格局叫几室几厅，通常在小区里，有门禁，房子水电费按民用价格计算（简称民水民电）。此类房源优点是周边环境相对不错，生活设施齐全，住户相对稳定，对于长租的人来说是优先选择的房子类型。需要注意的主要是隔断房问题，至于缺点，看房的时候能看出来一部分，住进去之后能体验没看出来的那部分。
2.2 公寓
现在公寓名字也花里胡哨的，什么单身公寓、酒店式公寓……一般而言，公寓是由商住房改的，水电费按商用价格计算（简称商水商电），价格比民水民电高很多。通常是loft形式，独立卫浴，开放式厨房，通风不太好。这类房源比较吸引人的地方是能够在预算有限的情况下实现独居，并且对短租比较友好。缺点是周边环境可能不像居民区那样适合生活，住户流动性较大，需要考虑安全保障问题。另外一般没有暖气，冬天靠空调取暖。
这类还有北京像素小区这种，两层loft，一层住3-5户，每层公用洗漱间和卫生间。优点是房租非常便宜，作为过渡房短租一段时间很合适。
看房时你应该注意什么 各类房子可以都去实地看看，但建议有预算还是尽量去看预算附近的房子，如果一间房子的房租和你的预算非常不符，一定有它不符的道理。
个人房源 1.你是自己亲自看房吗？
原则上谁住谁实地看房，每个人对自己负责。你一个人住，你自己必须实地看过房，你和室友合租，你的每个室友都应该实地看过房。
2.带你看房的人是什么身份？
首先明确带你来看的人是不是房东本人。
部分人会告诉你自己不是房东，而是房屋代管人、房屋管家，这个时候你就要问清楚合同和谁签、有没有房租以外的其他费用了。他们通常说自己不是中介，不收取中介费用，有的只是帮助房东给每个潜在租户介绍房子，不另外收费，有的每个月收取卫生费、管理费云云……那么你就应该操心下这间房到底是谁在管理，房屋报修该联系谁之类。
如果带你看房的人是潜在室友，那么你也要问清楚你的合同和谁签。和房东签，你和室友是关系平等的租户，和室友签，室友就是所谓的二房东。既然你选择看的是个人房源，你的期待当然是直接和房东签。
3.看些什么？
如果你一次出行看多套房屋，怕自己记不住可以录视频。
进小区以前可以在周围街道上走走，看看周边环境，像附近是否有超市、医院这类问题，只要你总体感觉是居民区，那么就问题不大。如果你感觉周围像个商圈，都是写字楼，那你就得想想居民楼怎么会出现在这里了，有没有可能是没对你说实话。
进小区可以关注一下有无保安或门禁，快递、外卖车辆怎么进出，是否送上楼，单元楼是否有门禁。
进屋后重点关注一下是否为隔断房，隔断出一间卧室用于出租是违法的，如有人举报很可能强制拆除。怎么分辨自行搜索，通常多看几间正常格局的房子，隔断出来的房间很明显不一样，或找同小区房源看看格局。总之，发现是隔断房就可以结束本次看房之旅了。
其次关注一下甲醛，询问带看的人房子什么时候装修过，即使是老房子，也可能新漆过墙壁、柜子等，超过6个月相对而言可以放心，没到6个月但告诉你用的都是环保材料没什么甲醛云云，建议租个甲醛检测仪看看是不是真的。哪怕你不在意甲醛对身体的影响，也是一个讲价的好理由。
再次看看天花板、墙壁有没有渗水或者泡过的痕迹，明显的修补痕迹、裂缝等，一方面要问清有没有出过问题，另一方面也是表明这些痕迹是在你入住以前就存在的。
最后关注一下水压问题，老房子加上楼层高尤其要关注水压，水压低意味着水龙头水小，燃气热水器可能会因水压低不点火而没有热水。怎么判断水压低不低？参考增压花洒的说明，花洒水柱直立，高度低于10cm意味着水压太低，即使买了增压花洒也没有增压效果。
以上四个问题属于硬伤，如果有，你作为一个租户能够改变的程度是很小的，最好在租房阶段就规避掉。
剩下的就很个性化，每个人有自己的要求，能接受就好，强调自己实地看房的原因也在这里。
离开房子，建议试一下从小区到公司的通勤全程，至少也要自己走一下到地铁、公交车站的路，实地感受用时和环境。
中介房源 找中介看房需要看的事项和个人房源没有太大的不同。建议报预算的时候适当低报，因为中介给你看的房子通常会高于你的预算一点，这样可以留下讲价的空间以及多赚点。
1.房源是否真实？
由中介经理带看房，房东通常是不出现的，和大中介签约很可能你从租房到退房都见不着房东本人。所以你需要特别确认房源的真实性，需要中介出示他们是由房东委托出租房屋的证据，如委托合同、房东身份信息、房产证。
另外需要注意部分中介会在带看时说原先预约的房子没有了，这次带你去看一套新的房子，可能是实话，也可能那套本来就不是这家中介的房源，只是为了吸引你联系中介的。建议遇到了直接走人，房源真实性都不能保障的中介不应该签约。
中介经理往往不会只带你看一套房子，带你看的多套房屋中，很可能有一套是他最希望你租下的，其他的房子都只是为了衬托，为了让你头脑一热当场签约，会用很多人看过、也许很快就被别人定下来等话术，以及让你付订金。建议再满意当天看完也不要当天签约，并且不要付订金。如果一定要付，告诉中介只能是付定金并要签定金合同。
2.中介是否了解房屋？
中介手上有很多房源，也有很多经理，并不是每个带你看房的经理都了解这套房子。如果你问的各类房屋细节问题经理答得犹犹豫豫，或者不同经理回答的不一样，说明他们不配赚你的钱，签约前都敢糊弄了事，签约后房子有什么问题你就别指望了。尤其是我前文提到的四个硬伤性质的问题，在这些问题上含糊说明房子有硬伤，快跑：）
签约前的看房应该注意什么 建议你至少实地看过两遍你最终定下的房子，第一遍用于确定意向，第二遍就是在签约前仔仔细细过一遍房子情况，确认无误后再签约。
如果你是第一次租房，建议你像飞行员做检查单一样对以下每一项都进行核对，可以录下视频，发现有问题及时和房东或中介沟通，尽量在你入住之前解决。
1、看看房产证，身份证，确认一下不是二房东
2、房子有没有法律纠纷
3、中介小哥身份证
4、窗户锁鼻儿完好
5、纱窗完好
6、入户水阀能完全关闭，这个非常重要，一旦跑水要能迅速关闭
7、各处水龙头开关灵活
8、各处开关插座安装稳固
9、室内水电需要维修，应急人的联系方式
10、油烟机是否干净，排烟软管是否破损需要更换
11、洗衣机进水排水管是否牢固需要更换
12、床板床垫是否结实，看看，上去坐一下
13、橱柜门开关灵活，合页牢固
14、暖气、燃气抢修联系方式
15、试一下燃气灶是否正常工作</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
