<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Zhang Sherry&#39;s BLOG</title>
    <link>http://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Zhang Sherry&#39;s BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2021 Sherry Zhang, all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 22:21:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>失眠者絮语</title>
      <link>http://example.org/posts/shi-mian-zhe/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 22:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/shi-mian-zhe/</guid>
      <description>正文  我不是喜欢被子，而是喜欢依存其上的我的体温。
 在这个失眠的深秋夜里，我裹着被子，胡思乱想，忽然就蹦出这么一句话。
如果我早点明白自己是这么个人，是不是可以避免一场悲剧发生？
即使窗户关的严严实实，还是能听见树叶在外面呜呜咽咽，几乎叫我疑心起来。可是我很清楚，窗户已经封死了，我亲自封的。还能听见风声，一定是窗户不够隔音的缘故，也可能因为我老是失眠神经衰弱到过于敏感了吧。
于是我扯扯被子，裹得更紧了，默默祈祷大半夜的别刮风了。但是事与愿违，风声好像越来越大了，简直大的不正常，从四面八方传来，咀嚼着我。最后，突兀的出现了很沉闷的一声，好像什么东西从楼上掉下去了。总之，风声戛然而止，好像从没存在过。
什么东西掉下去了呢？还是，什么人掉下去了呢？
我不想知道，就算我想知道也不能去打开窗户看。窗户封死了，我亲自封的。
不，我根本不想看见这个窗户，然而这也事与愿违，无论我闭上眼睛，还是睁着眼睛，我都能看见，我亲爱的女朋友，站在那里，一遍遍的跳下去，没有回头，没有叫喊，只有最后落地沉闷的一声，反反复复，清清楚楚的回响在我耳畔。
我不知道她为什么要跳下去。我不知道她为什么舍得离开我。她跳下去之后我才发现，我好像什么都不知道。
“不知道就要多问啊！”我还没和她在一起的时候，她就这么说过。我嘴欠起来，随口问她“那能不能多问问你？”，出乎我的意料，她竟然定定的看着我，很轻的笑了，恍惚之间，就连她一向平静的眼睛也沾染上笑意，鲜活起来。至于她回答了什么，我竟没有丝毫印象了。也不奇怪，现在我记不得的事情越来越多了，就连和她有关的记忆也逐渐模糊着。似乎，我和她有关的生活，都在她跳下去的那一刻戛然而止，好像从没存在过。
但我还是很听她的话，一直在问着，尽管这些问题只能问自己，反反复复，日日夜夜追问自己，直到不再需要答案为止。这也许是凌晨3点，我还睁着眼睛，在这里瞎想的原因。
晚秋的夜太凉了，我裹紧被子还是觉得从内而外的冷。这种感觉以前可不常有，因为她信奉“能躺着绝不坐着”，一下班就粘在床上。实习加班到很晚的我，刚蹑手蹑脚的爬上床，立刻就被温暖的气息包裹住，于是抱着这唯一的慰藉酣然入睡。
原来我还有过不失眠的日子。
我一度以为，大四实习期间，和她一起租一间房子，是一个英明的决定。我终于能在真正意义上和她共同生活，有了一个只属于我们两个人的“家”，还有无数只属于我们两个人的回忆。
比如我现在就躺在她精心挑选的床垫上，好像又回到了刚买它的那天，听她介绍记忆海绵床垫如何的舒服，看她迫不及待扑上去感受的模样，惊讶于一向矜持的她还能这么活泼。
我自然不会放过这个调笑她的机会，问她“究竟是你长在床上，还是床上长了个你？”她怎么答的我也完全不记得了，但她肯定是笑了，眉毛、眼睛、嘴角都轻巧的弯着，小屋子的灯光偏暖，不太亮，可我却看得分明，以至于现在的我还记得挺清楚。
或许也有她一贯面容平静，笑得不多的原因。和她在一起之后她也会对着我笑，可是越相处她越笑的少了。现在让我去回忆，我想起来的这个笑竟然几乎是一年前了。这屋子里的东西，哪一件不是我和她一起笑着置办的呢？就连这个窗户的窗帘、窗花也是！我已经不必用眼睛确认，她喜欢的素色暗纹窗帘现在还保持着被她拉开的样子，过年前她贴的红窗花也好好的呆在玻璃上，只是晒了大半年的太阳稍微有些褪色，红里泛了点黄。
那又怎样呢？现在这屋子里只有我一个人了。这张床上也只有我一个人了。
我失眠也有一阵子了。现在只能和被子相依为命。不过我很满意我的被子，它永远不会背叛我，永远不会抛弃我，永远不会和我吵架，只在我需要的时候出现，任由我紧紧裹着，亲密到无以复加。所以，我的被子，应该很喜欢我吧？这个世界上，总还是有什么在喜欢着我吧？
那我的女朋友，真的喜欢我吗？
这也是我反复问自己的问题之一。没在一起的时候不敢问她，她亲口表白之后似乎也不必问她，直到她跳下去，我再也没有机会问她。我只能去回忆里寻找答案。
我的女朋友是我的大学室友，这段感情，勉强可以算是抓住了校园恋情的尾巴。也无非是烂俗的校园恋情套路，因为学校的行政管理安排而平平无奇的相遇，在乏善可陈的日常生活里相知相恋，随着毕业之类的人生重要事件最终各奔东西。我本以为，天底下的校园恋情无非是如此。
至少我和她的相遇确实如此。
和她第一次见面的契机是新生寝室报到，拎着大包小包、满身大汗的我一推开门，就只看见她一个人，正坐在床上看书。听到声响，她抬头看了眼，我想，应该先是我的行李，然后是被行李淹没、气喘吁吁、风尘仆仆的我。她和我打了招呼并简短的交换名字，笑起来客气礼貌又透着点疏离，让人挑不出什么错来，又知道她绝非容易亲近、古道热肠之辈。
那时我已经累得半死，拖着行李好歹进了寝室，也顾不上再多寒暄，稍事休息就开始收拾、铺床一类的麻烦事。总之对这个显然不够热情也不打算帮忙的室友，我没什么深刻印象。我估计她对我的初印象也不外乎是大汗淋漓、狼狈不堪一类的词。如果非要说点什么，我和她第一次两人单独相处的那个下午，谁也没有说话，寝室里只有我收拾东西泛起的灰尘，在秋季的阳光里纷纷扬扬，她自始至终，静默着，一如她跳下去的那个下午。
“那个下午”——我肯定记得具体日期，但显然我更愿意忘掉——它始终在我的脑海里，像房间里的大象，无论我怎么装作看不见，它始终蛰伏在那里，等到我奄奄一息，兴高采烈的做压倒我的最后一根稻草。
这会儿我也确实头痛欲裂，可是我的药好像吃完了，至少床头柜的那些药盒子都空荡荡的。我猜，起风的时候，它们一定也和我一样，飘了起来，在空中没有抓手的地方，最后被风声一点点吞噬干净。
“那个下午”是不是也有风？我一时分不出我头痛到底是因为风还是这段痛苦的回忆。每个失眠的晚上，我好像都困在“那个下午”的风声里。
应该从那天早些时候说起，我和她起了一点争执，大概是很寻常的小情侣吵架。早秋午后的太阳打在身上，很有暖意，起了风，吹得她长发翻飞，我伸手去整理，她侧了点头飞快的看我一眼，竟然又想要躲开，当然最终也没有得逞。但这已经足够让我感到不满，她时不时的会躲开我，已经持续快两年了，只是近来更加频繁。是因为要毕业了，她已经做好了打算，规划好了未来，只不过这个未来里没有我，所以，才抗拒我，不敢看我，躲着我吗？
我想我不能这样继续想下去。这个问题我已经反复问过自己，从大三开始，她逐渐不再像热恋时那样看着我，愿意和我说许多话，偶尔甚至会回到最初冷淡疏离的样子，拒我于千里之外，尽管我们仍然形影不离。我心里简直要疯了，她真的喜欢我吗？
我没有直接问过她是否还喜欢我，可能我太害怕她的答案。但是我确实不相信她喜欢我。冷静下来之后，我更加仔细的观察她，希望能找到她出轨的蛛丝马迹。是的，我觉得她一定是有了其他喜欢的人，从我和她在一起的第一天起，我最为担心的事情，恐怕终于还是发生了。
我好像想起来点什么。那天早些时候，我再次指认她和某位男生有暧昧关系，她坚决否认了。这就是我们争执的原因之一。之所以说是之一，因为这不过是一个开始罢了。我想我应该说了很多，因为她确实有很多让我不满的地方。与其说是争执，不如说是我一个人单方面的控诉，她只是一味的否认、逃避而已。恐怕我怀疑的确实都是真的，不然她为什么连反驳都没有呢？
争执之后我就不再理睬她。我很累了，身体和心理上都是如此。如果一个人坚持问这样的问题，问了快两年，都没有得到答案，那么恐怕也会像我那时一样，感到疲惫、失望、愤怒吧。我承认我有一些控制不住情绪，但显然这是由于她一再的不肯好好解释，即使说了一些稍显出格的话，也很正常吧。
总之，我俩已经不再说话，在这样诡异的气氛下吃完了午餐。之后又一起去操场散散步，这是我们两人一直以来的生活习惯。
没在一起的时候，总是我在说，她在听，这倒不一定是因为我非常健谈，多半是由于我非常珍惜和她说话的机会，谁不想和喜欢的人多说上几句话呢？何况她是我的理想型，我近乎疯狂的迷恋她，以及我也知道除了我以外还有人喜欢她，这是我独占她的手段。
她很优秀，在大学这么一个综合性评价的框架里，可以量化的指标她都能获得好的评价。我尤其喜欢她从容不迫、慢条斯理的样子，好像有种与生俱来的自信，平和冷静的应对这个世界，我一度以为这世上没什么事情能难倒她。
以及我大概还因为她总对人一副不过分亲近的样子而着迷。我对富有神秘感的事物抱有过分的好奇心，无法抑制的幻想这个冰山陷入爱情是不是也会化为一潭春水。最后，我也不能否认她长得挺耐看，越看越不能移开眼睛，即使没什么丰富的表情而略显寡淡，也只是更加激发我旺盛的想象力。
和她一比，我只是一个普通的，什么事情也做不好的废物罢了。但是我可以借着室友这一身份，时刻粘着她又不至于暴露企图。光是这一点，我就比那些一眼就能看穿是在刻意接近她的男生强多了。
刚一起的时候，多数是她在说，我终于能成为一个倾听者。对于她能和我分享她的一切欣喜若狂，却也常常感到不真实。热恋时的她和我幻想的样子似乎重合了，理想型的完美恋人真的存在，还喜欢我，这世上竟有这样的好事吗？我不敢问她是否真的喜欢我，有时候甚至觉得也许她是把对好朋友的喜欢弄混了，可是又在心底里暗暗的希望，哪怕这是一场梦，也结束的越晚越好。
我有什么值得她喜欢的地方吗？我不知道，或许我问过她，但是现在我毫无印象。即使我如此在意这些问题的答案，如今这场梦也已经结束了，在那个下午。
“那个下午”——我无声的在心里咀嚼这四个字，重重的咬下每一个字，和每个我失眠的夜晚一样。那时我不过觉得是一个平平无奇的吵了架的下午，一次稍显沉闷的操场散步，仅此而已。况且这也确实不是唯一一次我们在冷战中的散步。我生气的时候就不会和她说一句话，即使和她走在一起，也绝不多说一个字，直到我平静下来，我们才会恢复交流。她和我都很有默契的绝口不提有关冷战的种种，因为她知道我一定会再次生气。
不过这份默契也没有一直保持下去。可能是大四之后，她开始越来越喜欢打破我们曾经拥有的一切默契，比如说，她会在我平复情绪后说我在冷暴力她，不，是指责我冷暴力她。她甚至用的是陈述句，以为她陈述的是一个事实。她怎么会这样想？我选择不说话只是害怕我生气时口不择言伤害到她，这是我爱她的表现，我绝不允许自己伤害她。我的沉默分明是在保护她，就和我要求检查她的手机一样，她为什么就是不能理解？
相同的愤怒又席卷了我，在这个冰冷而又死寂的夜里，我能清晰的听见，我的手骨因为握拳而颤抖，咔咔作响。这使我又想起来，检查手机，也是我和她那天发生争执的原因之一。
从我和她在一起的第一天起，我就坚持互相交换手机检查。我毫无保留的爱着她，我的一切都可以和她共享，我不需要拥有秘密。她一直不太愿意的样子，但是我这么坚持，她也做出了让步，尽管她一直对检查我的手机这件事不怎么热心。她的解释是，她是完全相信我的。然而这只是让我觉得她或许对我没什么好奇心，不愿意了解我——谁不想多了解自己喜欢的人呢？
我也要承认，我确实不完全相信她，所以我如此坚持要检查她的手机。我心里住了一个长得和她一模一样的影子，从我知道我爱上她的那天起，就在讥讽我，配不上她。
哪怕在她亲口和我表白的那个夜晚，这个影子也站在她身后，被月光拉的很长很长，在她看不见的，太阳照不到的，除了我无人知晓的阴暗角落，肆无忌惮的叫喊着，我配不上她。
暗恋她的时候，我当然觉得我配不上她，在一起之后，我甚至一度以为自己能够配得上她了，不然她为什么会爱上我呢？但显然并非如此。
这一点，我是在一次推选活动中知道的。我已经忘了具体是什么活动了，总之是要推选两个人出来，她，毫无疑问的被推选上去了。这没什么可意外的，接着我就听见其他的人在起哄，叫着一个男生的名字。这本来也没什么可意外的，我不是第一天知道大家喜欢明里暗里把他俩凑一对。
但是那时我和她已经在一起了，没有公开罢了。我小声嘟囔，叫什么叫，这是我女朋友。我的声音在他人的叫喊声中格格不入，有些人循着声音看向我，其中有几个还是我的朋友。他们本来有些震惊的神情，一看到是我，又纷纷露出了然的笑意。那些脸上分明写着，我们都知道你是在开玩笑。
是了，我确实是个笑话。他们觉得我配不上她，我自己也这么觉得。我怀疑她也这么觉得。
显然我这样推断是有根据的，她不爱我的每一个论据我都记得清清楚楚，我的记忆力也只在这个方面好的超乎寻常。
我想除了我以外，她的手机也记得清清楚楚。
一些多余的话 虽然12月没写完但是希望能在近期写完，我很努力了！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
